<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="6.0.1_0_42ef0143" segtype="sentence" srclang="es-AR"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>- Mi superpoder es poder elegir.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172639Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172639Z">
        <seg>"My superpower is to be able to choose. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>- “¿Si tuvieras que elegir un poder cuál sería?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172627Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172627Z">
        <seg>"If you had to choose a superpower, what would it be?"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>11, 32 y 36, Ley 26.827).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T161906Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T161906Z">
        <seg>11, 32, and 36, Law No. 26.827).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>&lt;t0/&gt;En cuanto a las condiciones de vida de las personas travestis, trans y no binarias privadas de su libertad en el Complejo Penitenciario Federal de Ezeiza, en el Informe Anual del año 2022, la PPN presenta los resultados de un diagnóstico realizado en dicho establecimiento.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T175213Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T174643Z">
        <seg>With regard to the living conditions of travesti, trans, and non-binary persons deprived of their liberty in the Federal Penitentiary Complex of Ezeiza, in the Annual Report of 2022, the PONO presented the results of a diagnostic conducted in said branch.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>&lt;t1/&gt;El cambio en la posición objetiva y en lo subjetivo de Sofía, abrió mundos para todes les que &lt;t2/&gt;estábamos presentes&lt;t3/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173219Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173219Z">
        <seg>This change in the objective and subjective position of Sofía opened up worlds for all of us who were present. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A 10 años de la Ley de Identidad de Género &lt;t1/&gt;(2023), realizada en conjunto por la Mocha Celis y el Ministerio Público de la Defensa de CABA, ponen de manifiesto que a pesar de los logros conseguidos, el acceso a los derechos sigue siendo una materia pendiente, sobre todo en lo que respecta a trabajo y vivienda.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T161033Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T160045Z">
        <seg>10 Years of the Law of Gender Identity &lt;t1/&gt;(2023), conducted jointly by Mocha Celis and the Public Ministry of Defense of the City of Buenos Aires, brought to light that despite the achieved benefits, access to rights continues to be a pending matter, especially en respect to work and housing.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A cada encuentro llevamos un desayuno para compartir, dándonos un rato para disfrutar la comida y la charla.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T161433Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T161433Z">
        <seg>At each meeting we brought breakfast to share, giving us time to enjoy some food and conversation. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A continuación, compartimos la experiencia para que pueda llevarse adelante en otros espacios y para generar una reflexividad crítica que nos permita mejorar el modelo de taller, desarrollamos qué hicimos y por qué hicimos lo que hicimos en cada encuentro.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T171956Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T171956Z">
        <seg>To continue, we will share the layout of the workshop so that a) it can be carried out in other spaces and b) we can generate a critical reflexivity allowing us to improve the workshop model. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A esta misión la  realiza a través del diseño, la organización y la implementación de acciones de promoción social, educativa, cultural, política, habitacional, laboral y de salud con perspectiva de género y enfoque de Derechos Humanos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T161601Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T161601Z">
        <seg>This mission is realized through the design, organization, and implementation of   social, educational, cultural, political, labor, and health projects through the perspective of gender and human rights. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>estatalidad is an academic concept with no translation</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A la expulsión del sistema educativo y la falta de acceso al mercado laboral, se agregan las violencias sociales, callejeras, administrativas y las violencias institucionales, que hacen que las trayectorias vitales se encuentren marcadas por una falta de estatalidad en términos de protección y una sobre representación de la estatalidad en términos de persecución y criminalización.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T165259Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T165259Z">
        <seg>Expulsion from the education system and the lack of access to the labor market, added to social, street, administrative, and institutional violence,makes for life trajectories found to be marked by a lack of state presence in terms of protection and an overrepresentation of state presence in terms of persecution and criminalization.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A lo largo de este documento, se encuentran los testimonios y reflexiones que emergieron de los encuentros realizados en el Complejo Penitenciario IV de Ezeiza, y que reflejan el impacto positivo de este proyecto en la vida de sus participantes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T154454Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T154454Z">
        <seg>This document includes testimonies and reflections which emerged from meetings held in the Penitentiary Complex IV of Ezeiza, and which reflect the positive impact of this project on the lives of its participants. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A los fines asumidos en este proyecto, en el año 2023 la Asociación Civil Mocha Celis y Procuración Penitenciaria&lt;t0/&gt; &lt;t1/&gt;se firmó un acuerdo de colaboración y otro específico con el objetivo de establecer un esquema de cooperación entre ambas instituciones, ampliando así los mecanismos de colaboración y asistencia para el desarrollo de actividades de defensa, formación, promoción y difusión de los derechos humanos a favor de las personas LGBT+ privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T162506Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T162506Z">
        <seg>For the purposes assumed in this project, in 2023 the Mocha Celis Civil Association and Prison Ombudsman's National Office signed a collaboration agreement with the aim of establishing a scheme of cooperation between the institutions, expanding their collaboration and assistance  mechanisms for the development of activities promoting the defense, training, promotion, and diffusion of human rights in favor of LGBT+ people deprived of liberty. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A partir de allí insistimos como taller en que no tratáramos de evitar esa tensión y que convocarán a todas las personas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135029Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T135029Z">
        <seg>We insisted that, as a workshop, we would not avoid this tension and would instead summon all people.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A partir de eso, entre grupos reducidos, podían compartir y comprender que cada quien viene con una mochila propia -y no tanto-, pero muy pesada.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141352Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141352Z">
        <seg>Following this, among small groups, they could share and understand that each person comes carrying their own load; not too much, but still very heavy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A partir de esos textos las participantes pudieron desmitificar la idea de que solo los trabajos remunerados son valiosos, y el intercambio de experiencias ofreció una perspectiva personal sobre cómo la identidad de género afecta las oportunidades laborales y las estrategias de cuidado.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T151622Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T151622Z">
        <seg>Through these texts, the participants could demystify the idea that only paid jobs are valuable. This exchange of experiences offered a personal perspective on how gender identity affects job opportunities and care strategies.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A pesar de ser una población reducida en comparación con el resto de los grupos encarcelados, en términos porcentuales su crecimiento ha sido significativo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T170038Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T170038Z">
        <seg>Despite being a limited population compared to the rest of imprisoned groups, in percentage terms their growth has been significant.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A su vez, las tramas de solidaridad social del mundo cisheterosexual rara vez llegan a la vida de las personas travestis y trans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160243Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160243Z">
        <seg>In turn, social solidarity movements of the cisheterosexual world rarely reach the lives of transvestite and trans people.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A su vez, los datos oficiales dan cuenta que la selectividad del sistema penal sigue recayendo sobre sectores con alta vulnerabilidad socioeconómica.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T172933Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T172933Z">
        <seg>In turn, the official data gives an account that the selectivity of the penal system continues falling upon sectors with high socioeconomic vulnerability.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A su vez, poner de manifiesto el pronombre con el que nos autopercibimos habilita a que las personas se animen a hacerse preguntas sobre su identidad de género y reconocer que es un espacio seguro para compartir las preguntas que se tengan al respecto.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172911Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172911Z">
        <seg>In turn, stating preferred pronouns enables people to ask themselves questions about their gender identity and recognize that they are in a safe space to share any questions they have about it. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A su vez, se destaca que la gran mayoría de las personas mencionó residir en la Ciudad de Buenos Aires previo a su detención.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T181750Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T181750Z">
        <seg>In turn, is is emphasized that the vast majority of persons mencioned residing in the City of Buenos Aires prior to their detention.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>A su vez, también resaltaron que era la primera vez que veían reflejado un reconocimiento a su esfuerzo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T175333Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T175333Z">
        <seg>In turn, they also emphasized that it was the first time that they saw recognition reflecting their effort.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Además, dos de las facilitadoras del taller habían estado privadas de su libertad en el penal de Ezeiza años atrás.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T171056Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T171056Z">
        <seg>Additionally, two of the facilitators had been deprived of their liberty in the Ezeiza prison years before.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Además, el 72% de las personas indicó no haber tenido empleo registrado, y el 80% reportó no haber recibido subsidios o programas sociales de apoyo económico estatal (PPN 2023).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T182747Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T182747Z">
        <seg>Moreover, 72% indicated no having had registered employment, and 80% reported no having received benefits or social programs of state economic support (PONO, 2023).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Además, es crucial reconocer la violencia estructural y la selectividad punitiva que el Estado ha ejercido históricamente sobre las personas travestis, trans y no binarias.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125358Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125358Z">
        <seg>Additionally, it is crucial to recognize the structural violence and selective punishment that the State has historically exercised against transvestite, trans, and non-binary people.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ahora nos llamamos, porque estamos en distintos pabellones entonces casi no nos vemos.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142303Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142303Z">
        <seg>Now we call eachother. Because we are in different different pavillions we hardly see eachother."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ahí conversamos sobre las tareas de cuidado, tanto en los ámbitos de la familia de un modelo heterosexual, como también en los contextos comunitarios.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142933Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142933Z">
        <seg>From there, we spoke about care tasks, both in the cisheterosexual family setting and in our own communities. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Al analizar la situación previa a la detención, se observa un bajo nivel de escolarización en relación con el acceso a la educación: solo el 24% de las personas entrevistadas completó el nivel secundario, mientras que el resto no terminó la educación primaria o secundaria.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T182154Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T182154Z">
        <seg>Analyzing the situation prior to detention, a low level of schooling in relation to education access is observed; only 24% of the interviewed persons completed the secondary level, while the rest didn't finish primary or secondary education.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Al respecto, se destaca la existencia de un Programa dentro de la Procuración de abordaje de las necesidades específicas de las personas LGBT+ en contextos de encierro, por medio del cual se aborda, detecta y visibilizan los procesos de criminalización y la situación de encarcelamiento del colectivo LGBT+.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T162244Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T162244Z">
        <seg>In this regard, it is worth highlighting the existence of a program within the Prison Ombudsman's National Office that addresses the specific needs of LGBT+ people in contexts of incarceration, through which the specific criminalization and incarceration processes of the LGBT+ community are addressed, protected, and made visible.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>no sé que significa monotributista</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Allí conversamos sobre las diferentes formas que puede adquirir un trabajo remunerado (registrado o no, en relación de dependencia, autónomo, monotributista, cooperativo).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T152327Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T152129Z">
        <seg>We spoke about the different forms of aquiring paid work (registered, unregistered, permanent employment, autonomous, [monotributista], cooperative). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ambos cuentos forman parte de la publicación “Relatos Federales de Cuidados”&lt;t4/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T151511Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T151511Z">
        <seg>Both stories were taken from the publication "Relatos Federales de Cuidados," or "Federal Accounts of Care." </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Angustia con pelear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141223Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141223Z">
        <seg>"anguish" with "fighting,"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Animarse a ilusionarse con esa posibilidad como algo real fue una experiencia muy habilitante.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134458Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134458Z">
        <seg>Encouraging oneself to get excited about this possibility as something real was a very empowering experience. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ante ello, podemos mencionar que &lt;t0/&gt;desde los organismos de monitoreo se observa que son insuficientes las políticas públicas que acompañen los procesos de egresos y recuperación de la libertad en la totalidad de la población que se encuentra en prisión.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T160909Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T190005Z">
        <seg>In light of that, we can mention that &lt;t0/&gt;the monitoring bodies observe that the public policies which accompany the process of release and recovery of liberty are insufficient in the whole prison population.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>lend credence was a big choice but it works so well</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Asimismo, debe tenerse presente que el 64% mencionó haber atravesado detenciones previas, dando cuenta que se trata de un grupo particularmente criminalizado.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T180826Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T180826Z">
        <seg>Similarly, it must be kept present that 64% mentioned having gone through previous detentions, lending credence to the group being particularly criminalized.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Asimismo, los datos indican que la infracción a la ley de drogas es el principal delito por el cual se encarcela a personas travestis y trans, es decir, delitos no violentos, que se encuentran encarnados en situaciones de supervivencia.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T175833Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T173741Z">
        <seg>Additionally, the data indicates that drug law infraction is the principal offense for which travesti and trans persons are incarcerated, that is to say, non-violent offenses, which are embedded in conditions of survival.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Asimismo, se puede señalar que de las personas entrevistadas en ese período, el mayor porcentaje de edad se concentraba en el rango etario de 35 y 45 años, siendo la edad promedio 35 años.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T181046Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T181046Z">
        <seg>Likewise, it is able to signal that of the persons interviewed in that period, the greatest percentage of age was concentrated in the 35 to 45 age range, being on average 35 years old.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Asimismo, tampoco había tanta claridad sobre los derechos que prescriben y la especificidad instrumental de sus artículos: por ejemplo, la importancia del artículo 2 de la LIG para excluir al poder judicial de decidir quiénes pueden tener documentos acordes a un género u otro.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T154348Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T153717Z">
        <seg>Neither did they have much clarity about the rights they prescribed or the instrumental specificity of their articles. Article 2 of the LGI, for example, excludes the judiciary from deciding who can have certain documents according to one gender or another.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>no clue what to do with al penal
could be story or history</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Asistir al penal como docente me hizo descubrir algo profundamente significativo, nuestras historias se encontraban entrelazadas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T160639Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T160639Z">
        <seg>Attending prisons as a teacher made me discover something profoundly significant, our stories are encountered interwoven.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Asociación Civil Mocha Celis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T153910Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T153910Z">
        <seg>Civil Association Mocha Celis</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Así se generaba un primer momento ameno, amoroso e inaugural que nos permitía reivindicar también el derecho al placer de compartir algo rico para comer y disfrutar del espacio.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T161613Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T161613Z">
        <seg>This generated a first impression that enjoyable and loving, allowing us to claim the right to the pleasure of sharing food and space. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Así, la violencia estatal se exacerba en el sistema penitenciario, donde se perpetúa la opresión y la deshumanización, convirtiendo el castigo en la única respuesta.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160156Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160156Z">
        <seg>As such, state violence exacerbates the pennitentiary system, where it perpetuates oppression and dehumanization, converting punishment into the only response.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Así, por ejemplo, se juntaba la palabra estar triste, con gritar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141215Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141215Z">
        <seg>Thus, for example, the word "sadness" was joined with "shouting,"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Aún el 56% de las mujeres trans y travestis viven en situación de prostitución/trabajo sexual como principal fuente de ingresos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T164320Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T164320Z">
        <seg>56% of trans and travesti women still liven in conditions of prostitution/sex work as a primary source of income.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Cada uno de los encuentros, a su vez, en términos generales, siempre pretendió compartir un momento de comida y disfrute.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T185454Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T185454Z">
        <seg>Each one of the meetings, in turn, in general terms, always wanted to share a moment of food and enjoyment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Comer rico.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T190351Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T190351Z">
        <seg>Eating well.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Como dice Vir Cano (2018), &lt;t0/&gt;Nadie viene sin un mundo&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190306Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190306Z">
        <seg>As Vir Cano says, "No one comes without a world."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Como dinámica para romper el hielo nos presentamos diciendo nuestro nombre, cómo nos gusta que nos digan, el pronombre (ella/elle/él) y qué superpoder nos gustaría tener.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172744Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172744Z">
        <seg>In order to break the ice, we introduced ourselves by saying our names, what we would like to be called, our pronouns, and what superpower we would like to have. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Como resultado de la  experiencia desarrollamos este documento que &lt;t0/&gt;pretende compartir algunas reflexiones respecto a cómo fue transitar este intercambio.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T170747Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T170747Z">
        <seg>This document aims to share some reflections on what it was like to go through this exchange.  &lt;t0/&gt; </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Compartir risas, baile, música, emociones fue el cierre de un ciclo de encuentros que buscó promover el fortalecimiento de derechos en el proceso de liberación de las personas trans y travestis privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T180746Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T180746Z">
        <seg>Sharing laughter, dance, music, emotions was the closing of a series of meetings that sought to promote the strenghthening of rights in the process of liberation of trans and travesti persons deprived of their liberty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Con algunas de ellas, habíamos compartido otras vidas, y fue la docencia la que me permitió encontrarme con mis hermanas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T160802Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T160802Z">
        <seg>With some of them, we have shared other lives, and it was the teaching that allowed me to find myself with my sisters.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Con historias distintas que se movilizan según la historia de cada quien.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141546Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141441Z">
        <seg>Each person comes carrying stories that are externalized according to their personal history, </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Confiamos en que esta experiencia inspire nuevas iniciativas, consolidando el compromiso de las instituciones participantes en seguir en el mantenimiento y promoción de estos espacios.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155244Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155244Z">
        <seg>We trust that this experience will inspire new initiatives, consolidating the commitment of the participating institutions to continue in the maintenance and promotion of these spaces. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Conocer el articulado y la importancia de la ley de identidad de género es fundamental para la exigibilidad de los derechos que funda.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T122326Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T122326Z">
        <seg>To understand the importance of the Gender Identity Law is fundamental if we wish to enforce the rights that it founds. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>look closely on the second pass</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Conocer su experiencia, las formas organizativas, los recursos que supo construir y que pone a disposición, es clave para aminorar la sensación de soledad que se tiene adentro, pero también que se tiene cuando se vuelve inminente la posibilidad del afuera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T162834Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T162834Z">
        <seg>Knowing their experience, the organizational forms, the resources that they knew to construct and made available, it is key to reduce the feeling of loneliness that people have on the inside, as well as that they have when the possibility of the outside becomes imminent.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>el proyecto?</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Conversamos sobre los desafíos del afuera para cada quien, sabiendo que una vez que se sale, son muchas las dimensiones sobre las que nos tenemos que ocupar: el trabajo, la vivienda, el proyecto, con quiénes, a dónde ir, y un gran y amplio costoso etcétera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173722Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173722Z">
        <seg>We spoke about the challenges of the outside for each person, knowing that once they left, there would be many dimensions to deal with: work, housing, projectos, with whom to connect, where to go, large expenses, etc.    </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>horizon could be outlook</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Creemos que es fundamental comenzar a pensar el “afuera” desde el “adentro”, abriendo un espacio que permita construir herramientas y horizontes para la vida en libertad mientras aún se transita el encierro.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T165406Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T165406Z">
        <seg>We believe that it is essential to begin to think of the "outside" from within the "inside", opening a space that allows constructing tools and horizons for life in freedom while still serving a sentence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Creemos que la alianza entre instituciones de derechos humanos y la sociedad civil resultan fundamentales en la protección y promoción de derechos de las personas privadas de su libertad, y en este sentido, entendemos que es muy importante apoyar y fomentar el trabajo con organizaciones como la Mocha Celis, desde donde realizan un trabajo crucial a favor de la comunidad LGBT+.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T154100Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T154100Z">
        <seg>We believe that the alliance between human rights organizations and civil society is fundamental in the protection and promotion of the rights of people deprived of their liberty and, in this sense, we understand that it is important to support and encourage the work of organizations such as Mocha Celis, who carry out crucial work on behalf of the LGBT+ community. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Creo que es propicia la ocasión para agradecerles muy especialmente el trabajo y el esfuerzo empeñado.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155101Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155101Z">
        <seg>We would like to thank them for the work and effort that have committed to this project. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Cómo generar empleos de forma cooperativa y cómo reconocer la cantidad de trabajo que no está reconocido como tal y se apela a que se sostenga sólo por amor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T152449Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T152449Z">
        <seg>and how to secure work cooperatively and recognize the amount of work that goes unnoticed and is sustained only out of love. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>De esta manera, nuestra propuesta se encuentra orientada a facilitar herramientas laborales y educativas que brinden mayores oportunidades al momento de recuperar la libertad, con conocimiento de los derechos existentes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T170654Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T170654Z">
        <seg>In this sense, our proposal is aimed towards facilitating labor and educational tools that provide greater opportunities when regaining freedom, aided by the knowledge of existing rights.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>De este último grupo, el 60% manifestó contar con permiso de residencia precaria, el resto había iniciado el trámite, pero no lo finalizó.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T181553Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T181553Z">
        <seg>Of this last group, 60% expressed relying on a precarious residence permit, the rest having iniciated the process, but not finalized it.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>aware was a choice that flows better
review de forma diferencial</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>De forma diferencial, tampoco se conocen políticas públicas con enfoque en diversidad sexual que atiendan las particularidades de las personas travestis, trans y no binarias que recuperan su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T161446Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T161446Z">
        <seg>Differently, neither are they aware of public policies with a sexual diversity focus that attends to the particularities of travesti, trans, and non-binary persons who are recovering their liberty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Del taller participaron de forma activa 15 personas travestis, trans y no binarias;  muchas de ellas recibieron por primera vez un diploma al finalizar la cursada.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T161103Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T161103Z">
        <seg>15 transvestite, trans and non-binary people actively participated in the workshops; many of them received a diploma for the first time at the end of the course.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Dentro de estas problemáticas, este trabajo se centró en los procesos de liberación y las políticas públicas post penitenciarias.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T185434Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T185434Z">
        <seg>Within these problems, this work centers on the processes of liberation and post-penitentiary public policies.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Desde el organismo realizamos un trabajo específico con las personas LGBT+ privadas de su libertad, a través de las acciones promovidas desde el Equipo de Género y Diversidad Sexual.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T162031Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T162031Z">
        <seg>The organization carries out specific work with LGBT+ people deprived of liberty through their Gender and Sexual Diversity Team. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Desde entonces amplió sus áreas de trabajo e incidencia promoviendo la igualdad de derechos y oportunidades de las personas travestis, trans y no binarias de una manera integral, haciendo de esto su misión como organización.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T161341Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T161341Z">
        <seg>Since then, it has grown its areas of work and impact promoting the equality of rights and opportunities of transvestite, trans, and non-binary people in a comprehensive way, making this their mission as an organization.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Desde la PPN el trabajo se llevo adelante en base a la articulación entre la Dirección de Cooperación y Relaciones Internacionales y el Equipo de Genero y Diversidad Sexual de la Dirección de Colectivos Sobrevulnerados.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T154939Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T154939Z">
        <seg>From the PPN, the work that follows is based on the coordination between the Directorate of Cooperation and International Relations and the Sexual and Gender Diversity Team of the Directorate of Overlooked Collectives.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Disfrutar la comida.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T190357Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T190357Z">
        <seg>Enjoying the food.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Clunky, fix later</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Durante el taller se llevaron a cabo actividades que permitieron trabajar sobre la idea de proyecto de vida, el tipo de  “afuera” al que se desea ir, y la construcción  de herramientas para hacer de esos deseos una realidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T161358Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T161302Z">
        <seg>During the workshop, they did activities that encouraged them to work on the idea of a 'life project,' imagine the type of "outside" towards which one wishes to work, and develop the tools to make these wishes a reality.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ejemplo: ir a buscar a una infancia a la escuela, cortar el pasto, limpiar, cocinar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142743Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142743Z">
        <seg>For example: pick up a child at school, cut the grass, clean, cook. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El &lt;t0/&gt;encuentro número once&lt;t1/&gt;, con la misma lógica que la invitación a las compañeras de la Cooperativa Nadia Echazú, se extendió la invitación a la organización Yo No Fui.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T164518Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T160837Z">
        <seg>The &lt;t0/&gt;eleventh meeting&lt;t1/&gt;, with the same logic as the invitation to the members of the Nadia Echazú Cooperative, extended the invitation to the organization It Wasn't Me.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El &lt;t0/&gt;quinto encuentro&lt;t1/&gt; estuvo marcado por algo que surgió de la emergencia del taller.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134549Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134549Z">
        <seg>The fifth meeting was marked by something that arose during the workshop.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El &lt;t0/&gt;segundo encuentro&lt;t1/&gt; trabajamos sobre cómo cada trayectoria vital está atravesada por nuestro contexto; el más inmediato y el más estructural.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T185633Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T182207Z">
        <seg>During the second meeting, we discussed how each of our life trajectories are inflected by both our contexts, both immediately and structurally. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El Estado aparece acá, en su dimensión punitiva, cuando no lo hizo en la función social de la protección y promoción de los derechos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T155922Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T155922Z">
        <seg>The State appears here, in the punitive space, despite the fact that it did do so in the social function of the protection and promotion of rights. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>permanencia can be translated other ways but I don't think any work well</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El acceso y la permanencia por parte de organizaciones de la sociedad civil en estos lugares permiten proponer actividades que no solo ofrecen herramientas prácticas para la reintegración, sino que también generan un impacto emocional y personal en quienes participan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T183803Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T183803Z">
        <seg>The access and presence on the part of civil society organizations in these places allows them to put forward activities that not only offer practical tools for reintegration, but also that generate a personal and emotional impact on those participating.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El clásico &lt;t2/&gt;“si participa tal, yo no voy”&lt;t3/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134954Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134935Z">
        <seg>the classic &lt;t2/&gt;"if so-and-so participates, I won't go" &lt;t3/&gt; </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El equipo docente incluyó a catorce personas, de las cuales la mitad eran personas travestis, trans y no binarias.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T171033Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T171033Z">
        <seg>The teaching team included fourteen people, half of whom were transvestite, trans, and non-binary people. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El mundo del trabajo formal ha sido históricamente inaccesible para las personas travestis, trans y no binaria&lt;t2/&gt;s&lt;t3/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134100Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134100Z">
        <seg>The world of formal work has been historically inaccessible for transvestite, trans, and non-binary people.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>No sé como tradducir "socio-laboral" – laboral does not have direct translation</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El objetivo general del proyecto &lt;t0/&gt;buscó brindar &lt;t1/&gt;herramientas laborales que permitan a &lt;t2/&gt;personas travestis, trans y no binarias que se encuentran privadas de su libertad &lt;t3/&gt;detectar sus deseos y c&lt;t4/&gt;onocer sus derechos y obligaciones en el marco de los derechos socio laborales en el proceso de recuperación de la libertad; así como también consolidar herramientas y aptitudes para el desarrollo grupal e individual.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T170008Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T165945Z">
        <seg>The general objective of the project &lt;t0/&gt; was to provide tools to permit &lt;t2/&gt; transvestite, trans, and non-binary people deprived of  liberty &lt;t3/&gt; to articulate their wishes and &lt;t4/&gt; understand their social and labor rights in the process of recuperating their liberty, and to consolidate tools and knowledge for group and individual development. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El proceso de liberación de mis pares no solo debe centrarse en la reintegración social, sino también en garantizar que sus derechos sean reconocidos y respetados en todas las etapas del proceso.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T175228Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T161132Z">
        <seg>The process of liberating my peers must not only be focused on social reintegration, but also on guaranteeing that our rights are recognized and respected at every stage of the process.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El proyecto &lt;t0/&gt;“&lt;t1/&gt;Fortalecimiento de derechos en el proceso de liberación de las personas travestis, trans y no binarias privadas de su libertad&lt;t2/&gt;”&lt;t3/&gt; consistió en la realización de un taller dictado  los meses&lt;t4/&gt; de mayo, junio, julio, agosto, septiembre y octubre del 2024 en el Centro Cultural del Complejo Penitenciario IV de Ezeiza, el cual fue articulado con el Servicio Penitenciario Federal, en particular con la Dirección de Trato y Tratamiento, y las Áreas de Educación y Sociales.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T165329Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T165011Z">
        <seg>The project &lt;t0/&gt;"&lt;t1/&gt; Strengthening rights in the process of liberating travestis, trans, and non-binary people deprived of liberty&lt;t2/&gt;"&lt;t3/&gt; consisted of a series of workshops given during the months &lt;t4/&gt; of May, June, July, August, September, and October of 2024 in the Cultural Center of the Penitentiary Complex IV of Ezeiza, which was articulated through the Federal Penitentiary Service, particularly the Directorate of Treatment and the Education and Social Commitment Areas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El proyecto &lt;t0/&gt;“Fortalecimiento de derechos en el proceso de liberación de las personas travestis, trans y no binarias privadas de su libertad&lt;t1/&gt;” es una iniciativa de trabajo colaborativo entre la Asociación Civil Mocha Celis y la Procuración Penitenciaria de la Nación (PPN), realizada con el apoyo &lt;t2/&gt;del Fondo de Derechos Humanos de la Embajada del Reino de Países Bajos.&lt;t3/&gt; &lt;t4/&gt;El proyecto se encuentra enmarcado en los compromisos asumidos por nuestras organizaciones en la defensa, protección y promoción de los derechos de las personas travesti-trans privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T160641Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155850Z">
        <seg>The project  &lt;t0/&gt; "Strengthening rights in the process of liberating travestis, trans, and non-binary people deprived of liberty&lt;t1/&gt;" is a collaborative initiative between the Mocha Celis Civil Association and the Prison Ombudsman's National Office (PPN), realized with the support of the &lt;t2/&gt; Human Rights Fund of the Kingdom of the Netherlands.&lt;t3/&gt; The project is part of our organizations' commitment to the defense, protection, and promotion of the rights of transvestite, trans, and non-binary people deprived of liberty. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El relevamiento confirma que el principal delito por el cual se encarcela a las personas travestis y trans es la infracción a la ley de drogas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T175750Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T175750Z">
        <seg>The review confirms that the primary offense for which travesti and trans persons are incarcerated is drug law infraction.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El taller</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172006Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172001Z">
        <seg>The workshop</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>El taller, como mencionamos, estaba orientado hacia las personas travestis, trans y no binarias que estuvieran dentro del Complejo IV de Ezeiza.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134733Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134733Z">
        <seg>The workshop, as we have mentioned, was oriented towards transvestite, trans, and non-binary people who were held within Complex IV of Ezeiza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ella compartió su situación con toda la clase y contó que luego de un tiempo de sentirse perdida después de la salida, encontró un espacio que la pudo acompañar y hacer sentir que ella puede construir otros mundos: se acercó a la Mocha, terminó la secundaria, está trabajando y abordando las diferentes problemáticas que la siguen acompañando.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173344Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173344Z">
        <seg>She shared her situation with the class and said that, after a period of feeling when she was released, she encountered a space that could accompany her and make her feel like she could build other worlds: she found Mocha and finished school, and is now working and addressing the problems that continue to follow her. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ella, oriunda de Salta, inició su militancia en Córdoba y luego llegó a Buenos Aires, para hacer redes militantes junto a activistas como Lohana Berkins y Marlene Wayar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T154950Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T154950Z">
        <seg>She, native to Salta, began her activism in Cordoba and later reached Buenos Aires, to build activist networks together with activists lik Lohana Berkins an Marlene Wayar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En cada encuentro promovimos contar con la asistencia de docentes  con personas travestis, trans y no binarias, con un doble propósito: por un lado, que quienes participan conozcan la diversidad de experiencias y trayectorias de vida posibles, fuera de los estereotipos de género impuestos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T162452Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T162204Z">
        <seg>In each meeting, we promoted the attendance of  transvestite, trans and non-binary teachers with a double purpose: on the one hand, because those who participated knew the diversity of experiences and possible life trajectories of their community, from a point of view outside of imposed gender stereotypes. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En cuanto a la nacionalidad, el 60% afirmó ser argentina, mientras que el resto son personas extranjeras, principalmente migrantes de Perú.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T181207Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T181207Z">
        <seg>In regards to nationality, 60% declared being Argentinian, while the rest are foreign persons, primarily migrants from Peru.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En cuanto al acceso a la educación puede identificarse una considerable mejora respecto a la comparación desde antes de la sanción de la Ley de Identidad de Género: en el año 2005 sólo el 10,4% de las travestis y trans se encontraban estudiando, mientras que en el 2022, año en el que se llevó adelante la investigación, ese porcentaje se incrementó al 47,1%.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T162305Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T162216Z">
        <seg>Regarding access to education it is able to identify a considerable improvement with respect to the comparison since before the ratification of the Law of Gender Identity; in 2005 only 10.4% of travestis and transgenders were found to be studying, meanwhile in 2022, the year in which the inquiry was undertaken, that percentage increased to 47.1%.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En cuanto al acceso al trabajo, el estudio indica que solamente el 13.5% estaba en el mercado de trabajo formal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T163434Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T163434Z">
        <seg>Regarding access to work, the study indicates that only 13.5% were in the formal job market.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En cuanto al empleo, también se evidencian dificultades para integrarse al mercado laboral, ya que la mayoría trabajaba a tiempo parcial y un 20% estaba desocupada antes de su detención.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T182458Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T182458Z">
        <seg>Regarding employment, also evidenced are difficulties integrating into the labor market, as the majority worked part-time and 20% were unemployed before their detention.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En dicha investigación, se pudo corroborar que ante la falta de presencia estatal, son las organizaciones civiles las que acompañan el proceso de liberación de las personas que egresan de los centros penitenciarios, facilitando el acceso a espacios educativos, laborales, de salud, vivienda, entre otros.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T163146Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T162635Z">
        <seg>In said investigation, it was corroborated that in the face of the lack of state presencia, there are civil organizations of which accompany the process of liberation of persons that leave penitentiary centers, facilitating access to education, labor, healthcare, and housing spaces, among others.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>BIG swing here. Changed to we bc writing the sentence the other would around would have been super twisty turny and hard to read</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el &lt;t0/&gt;décimo encuentro&lt;t1/&gt; &lt;t2/&gt;se llevó adelante la finalización del armado de los currículum vitae.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T164505Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T160019Z">
        <seg>In the &lt;t0/&gt;tenth meeting&lt;t1/&gt; &lt;t2/&gt;we moved forward with the finalization of putting together the curriculum vitae.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>not sure if we should translate encuentro as meeting, I kinda like encounter more, but we should think abt that on the second pass</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el &lt;t0/&gt;noveno encuentro&lt;t1/&gt; quisimos escuchar sobre otras experiencias organizativas que nuclean a personas travestis, trans y no binarias, más allá de la Mocha Celis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T170227Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T170227Z">
        <seg>In the &lt;t0/&gt;ninth meeting&lt;t1/&gt; we wanted to hear about other organizational experiences that unite travesti, trans, and non-binary persons, beyond Mocha Celis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Figure out englsih name</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el &lt;t0/&gt;octavo encuentro&lt;t1/&gt; se trabajó sobre la Ley de Identidad de Género (LIG), sancionada en el año 2012 en Argentina, y la ley de Cupo laboral Travesti y Trans Lohana Berkins y Diana Sacayán, sancionada en el año 2021.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T153104Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T153104Z">
        <seg>In the &lt;t0/&gt;eighth meeting&lt;t1/&gt;, we focused on the Law of Gender Identity (LGI) and the "Lohana Berkins and Diana Sacayán" Transvestite and Trans Labor Quota Law, passed in 2012 and 2021 respectively. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>unsure if "care tasks" is correct</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el &lt;t0/&gt;sexto encuentro&lt;t1/&gt; quisimos conversar específicamente sobre la diferencia entre trabajo y empleo y entre trabajo registrado y no registrado, para así llegar a la construcción de la definición de las tareas de cuidado.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142509Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142309Z">
        <seg>In the &lt;t0/&gt;sixth meeting&lt;t1/&gt;we wanted to speak specifically about the difference between work and employment, registered and non-registered work, in order to construct a definition of "care tasks."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el &lt;t0/&gt;séptimo encuentro&lt;t1/&gt; conversamos sobre los derechos laborales y el reconocimiento de los diversos momentos históricos donde se instituyeron.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T151721Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T151721Z">
        <seg>In the &lt;t0/&gt; seventh meeting&lt;t1/&gt; we spoke about labor rights and the diverse historical moments in which they were won. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Unsure if / how I need to translate curriculum vitae.</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el &lt;t0/&gt;tercer encuentro&lt;t1/&gt; llevamos adelante la aproximación al armado de curriculum vitae.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190638Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190523Z">
        <seg>In the &lt;t0/&gt;third encounter&lt;t1/&gt;, we began to prepare our résumés. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>maybe such as would be better</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el caso de Argentina, las situaciones de estigma, discriminación y violencias estructurales se presentan desde etapas tempranas de la vida, comenzando con la expulsión de los hogares y siguiendo con la falta de acceso a derechos humanos básicos como la salud, la educación, la vivienda o el trabajo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T175611Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T175209Z">
        <seg>In the case of Argentina, the conditions of stigma, discrimination, and structural violence present themselves from early stages of life, beginning with the expulsion from homes and continuing with the lack of access to basic human rights as health, education, housing, or work.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>should we be translating tras los muros as ehind bars? Walls seems to be more common than bars here but it's not a phrase in english</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el informe “Mujeres privadas de su Libertad: la invisibilidad tras los muros” (2020) -investigación realizada desde la PPN en conjunto con Corpora en Libertad, Wola y otras organizaciones y activistas trans regional- se observa que el fenómeno de la ausencia políticas públicas y/o  programas de tratamiento para personas trans y travestis post penitenciarias es una problemática general compartida por varios países de la región.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T162715Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T162442Z">
        <seg>In the report "Women Deprived of their Liberty: The Invisibility Behind Bars" (2020) -research conducted by the PONO jointly with Corpora in Liberty, Wola, and other organizations and regional trans activitists- it is observed that the phenomenon of the absence of public policies and/or treatment programs for post-penitentiary trans and travesti persons is a general problem area shared by various countries in the region.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>translate personas as people or persons? Persons is more formal</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En el&lt;t1/&gt; informe “Violencia contra personas LGBTI” la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) se ha podido documentar que en la mayoría de los países de América Latina las experiencias de vida de las personas travestis, trans y no binarias se encuentran marcadas por un entramado social de violencia, discriminación y criminalización que generalmente comienza desde muy temprana edad, producto de la exclusión y violencia sufrida en sus hogares, comunidades y centros educativos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T174338Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T173441Z">
        <seg>In the report “Violence Against LGBTI Persons” the Interamerican Commission of Human Rights (ICHD) has been able to document que in the majority of the countries of Latin America the life experiences of travesti, trans, and non-binary people are found marked by a social structure of violence, discrimination, and criminalization que generally begins from a very early age, product of the exclusion and violence suffered in their homes, communities, and educational centers.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En ese adentro que muchas veces no se interrumpe por alguna visita o por la llamada.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160715Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160638Z">
        <seg>In that 'inside' that is often not interrupted by a visit or call.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En este caso el juego consistía en juntar las emociones propias con las ajenas y compartir, poner palabra.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141155Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141155Z">
        <seg>The game consisted of putting one's emotions together with those of others, sharing and putting words to them.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En este contexto, son las propias comunidades y redes de cuidado las que se organizan para recaudar fondos y proporcionar lo necesario.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160515Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160515Z">
        <seg>In this context, it is the communities and care networks themselves that are organized to raise funds and provide what is necessary. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>second to last comma section was difficult</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En este encuentro se destacó qué es lo que más le había gustado a cada quien: &lt;t0/&gt;salir del pabellón, compartir ricos desayunos, por un rato desconectar de todo lo que pasaba adentro, olvidarse un rato que estaban privadxs de la libertad, comprender mejor las historias de cada quien y lo que les pasaba, conocer la historia de las referentes, ver a compañeras que se conocían de otros lugares ahora que ingresen como docentes, escucharla a Sofía y saber que armar otro proyecto es posible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T174407Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T173140Z">
        <seg>In this meeting, it was highlighted what each one had liked the most: &lt;t0/&gt;leaving the ward, sharing delicious breakfasts, for a while disconnecting from everything that happens inside forgetting for a while that they were deprived of liberty, better understanding the stories of each one and what happened to them, knowing the history of the facilitators, seeing peers who knew each other from other places but now join as teachers, listening to Sofía, and knowing that assembling another project is possible.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En este espacio se realizaron encuentros quincenales con talleres que cada uno tuvo uno duración de 2.30 horas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T165422Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T165422Z">
        <seg>In this space, meetings were held every fortnight with a duration of 2.30 hours each. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En este sentido, es importante contextualizar que la cárcel potencia y agudiza las condiciones previas de desigualdad social y estructural que atraviesan muchas personas de la comunidad travesti, trans y no binaria.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T183643Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T183643Z">
        <seg>In this sense, it is important to contextualize that the prison promotes and aggravates the prior conditions of social and structural inequality that many persons in the travesti, trans, and non-binary community experience.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En este sentido&lt;t0/&gt;, organismos como la Procuración Penitenciaria de la Nación advierten que en las últimas décadas, se observa un aumento en el encarcelamiento de las personas travestis y trans en Argentina.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T165841Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T165443Z">
        <seg>In this sense, bodies like the Prison Ombudsman's National Office warn that in the last few decades, there has been an observed increase in the imprisonment of travesti and trans people in Argentina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En la &lt;t0/&gt;primera clase&lt;t1/&gt; trabajamos sobre los objetivos y las expectativas del taller y sobre el recorrido con el que llega cada quien a estos encuentros, pautamos las normas de convivencia y la importancia de hacer del espacio-taller un lugar seguro para que todes puedan exponer emociones, deseos, sentimientos, proyectos y para poder hacerlo es importante que nadie se burle de nadie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172348Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172348Z">
        <seg>In the first class, we worked on the objectives and expectations of the workshop and how one should approach each meeting. We set the rules of coexistence and the importance of making the workshop-space a safe place for everyone to express emotions, desires, feelings, and projects without being made fun of.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En primer lugar, compartiremos algunas consideraciones  sobre la selectividad penal que existe sobre las personas travestis, trans y no binarias, recuperando los saberes de las organizaciones y los datos disponibles sobre las experiencias de encarcelamiento.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T172213Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T172036Z">
        <seg>First, we share some considerations about the selective criminalization of transvestite, trans, and non-binary people, compiling available data and knoweldge about the incarcerated experience. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En segundo lugar, reflexionaremos sobre lo que sucede tras las rejas del encierro (¿qué lazos se rompen?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T172653Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T172350Z">
        <seg>Secondly, we reflected on what occurs behind the bars of the prison (What bonds are broken?  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En su amplia mayoría, nos referimos a una población detenida por delitos no violentos y con trayectorias de vida de extrema vulnerabilidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T170303Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T170303Z">
        <seg>In broad majority, we refer to a population detained for non-violent offenses and with extremely vulnerable life trajectories.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>"construction of collectivity" was a creative liberty
maybe check the last part after the and again</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En un mundo donde se nos invita a pensarnos individualmente, este tipo de proyectos vienen a impulsar la contrucciòn colectiva, donde se nos da la oportunidad de conversar y problematizar acerca de nuestras vidas, a encontrarnos para saber que no estamos solas, que somos un montòn que estamos exigiendo tener una vida mejor, porque otros mundos son posibles y no queda duda que nosotres los vamos a construir.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T163427Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T163427Z">
        <seg>In a world where we are asked to think of ourselves individually, this type of project comes to drive the construction of collectivity, where we are given the opportunity to converse and question about our lives, to come together in knowing that we aren't alone, que we are many, that we are demanding to have a better life, because other worlds are possible, and undoubtedly we are going to build them.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>En un mundo que avanza hacia poder pensar en la equidad y la necesidad de que todas las personas nos encontremos ocupando los espacios en la sociedad, es imperioso reconocer y fortalecer los derechos de las personas travestis, trans y no binarias, especialmente aquellas que han sido privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T154951Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T154419Z">
        <seg>In a world that advances towards being able to think about the equity and needs of all people we should encounter occupying the spaces of society, it is imperative to recognize and strengthen the rights of travesti, trans, and non-binary people, especially those que have been deprived of their freedom.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Entrar al penal de forma periódica implica interrumpir el &lt;t0/&gt;tiempo carcelario&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173252Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173240Z">
        <seg>Regularly entering the prison implies an interruption of &lt;t0/&gt;carcel time&lt;t1/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Era lindo cada miércoles que venían.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T182516Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T182516Z">
        <seg>It was wonderful each Wednesday that they came.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Era nuestra salida del pabellón</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T183000Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T183000Z">
        <seg>It was our escape from the wing</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es clave para poder generar un afuera en el adentro penitenciario.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160648Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160603Z">
        <seg>It is essential in order to generate an 'outside' from the pennitentiary 'inside'.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es decir que la violencia constante, transversal, diseminada y desde temprana edad generan las condiciones de muerte prematura en las personas travestis y trans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T175050Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T175050Z">
        <seg>That is to say that constant, transversal, and disseminated violence from an early age generates the conditions of premature death in travesti and trans people.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es decir, son leyes que inscribieron a las personas travestis y trans en la gramática estatal desde un lugar de sujetas de derechos, donde -además, en el caso de la ley de cupo laboral- se reconocen las heridas históricas infringidas a la población.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T153525Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T153259Z">
        <seg>meaning that these laws inscribed transvestite and trans people into the state grammar as subjects of rights, recognizing the historical wounds that had plagued the population in turn. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es decir, un CV donde contamos cosas más informales e íntimas sobre quiénes somos, qué hacemos, qué nos gusta, para así recuperar saberes y habilidades no reconocidos cuando nos forzamos a pensar experiencias laborales para volcar a un papel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T191142Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T191142Z">
        <seg>That is, a CV where we talk about more informal and intimate things such as who we are, what we do, and what we like in order to recover knowledge and skills not recognized when we force ourselves to think about 'work experiences' to apply to a role. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es decir, un dominó que contiene en su pieza, como todos los dominós, dos índices.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141125Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T140929Z">
        <seg>Every domino piece has two ends. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es esencial el trabajo en conjunto entre las organizaciones sociales, autoridades penitenciarias y la sociedad civil para crear un entorno donde se respete nuestra identidad de género y se garantice el acceso a servicios básicos, como son la educación y el trabajo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T161941Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T161941Z">
        <seg>It is essential to work in conjuntion with social organizations, penitentiary authorities, and civil society in order to create an environment where our gender identity is respected and access to basic services is guaranteed, as are education and work.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Es por eso que es fundamental llevar adelante estos espacios.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160530Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160530Z">
        <seg>That is why it is essential to carry out these spaces.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esa primera clase fue eso lo que tratamos de transmitir: nadie se salva solx, y es fundamental construir las redes con las que podamos compartir las alegrías y los momentos más difíciles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173551Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173551Z">
        <seg>This is what we tried to convey with this first class: no one is saved alone, and it is fundamental to construct networks with which we can share our joy and our hardest moments. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Escuchar lo que tienen para decirme, saber pedir ayuda cuando la angustia atraviesa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141851Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141851Z">
        <seg>to listen to what one has to say, and to know when to ask for help when anguish comes through.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ese compromiso pudo verse representado en un papel, con el nombre propio de cada quien.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T180343Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T175738Z">
        <seg>That commitment was able to be seen represented in a document, with the appropriate name of each one.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ese momento del desayuno, inaugura cada encuentro.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T190431Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T190431Z">
        <seg>That moment of breakfast, it began each meeting.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ese mundo con el que venimos nos constituye, nos atraviesa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190337Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190337Z">
        <seg>The world we bring constitutes us, passes through us. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Ese porcentaje es mejor sin duda que el de años anteriores, sobre todo si se suma el 16.2% que indicó contar con trabajo informal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T163713Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T163713Z">
        <seg>That percentage is undoubtedly better than previous years, especially if it is added that 16.2% indicated they rely on informal work.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta actividad tenía como objetivo fomentar la identificación y discusión de los diferentes tipos de trabajo; y como resultado se evidenció una comprensión diversa sobre lo que constituye un trabajo, así como la percepción de su valor económico y social.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142727Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142727Z">
        <seg>The objective of this activity was to encourage the identification and discussion of different kinds of work and, as a result, developed a diverse understanding of what constitutes work and its social and economic value.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta alianza también tuvo como fin fortalecer el trabajo conjunto entre el Estado y la sociedad civil.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T162532Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T162532Z">
        <seg>This alliance also took as a goal the strengthening of collaborative work between the State and civil society. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta ausencia crea un vacío que dificulta el acceso a recursos básicos, como la comida.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160417Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160417Z">
        <seg>This absence creates an empty space which hinders access to basic resources such as food. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta cercanía es esencial para que los talleres siembren posibilidades, y para que, a través de estos encuentros y reencuentros, puedan tejerse estrategias de cara a la ansiada recuperación de la libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T171251Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T171251Z">
        <seg>This closeness is essential for the workshops to sow possibilities and strategies that can be woven towards the long-awaited recovery of freedom. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta clase tuvo como diferencial que uno de los docentes, cuya identidad de género es un varón trans, es, además, un trabajador sindicalizado.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T152617Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T152617Z">
        <seg>Notably, one of the teachers, was both a trans man and a union worker.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta imposición no sólo refuerza la exclusión social, sino que también empuja a estas personas hacia la marginalidad y las economías informales.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160055Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160055Z">
        <seg>This imposition not only reinforces social exclusion, but also pushes these people towards positions of marginality and informal economies. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esta organización es histórica en el acompañamiento a personas liberadas y privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T161645Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T161645Z">
        <seg>This organization is historic in the accompaniment of liberated and liberty-deprived persons.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estar ansiosa con cantar, etcétera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141247Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141247Z">
        <seg>and "anxious" with "singing."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estar con otres es un desafío con el que hay que aprender a lidiar, cuando estamos con aquellas personas que son de nuestro agrado, pero también el inmenso desafío de qué hacer con aquellas personas que no lo son.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135246Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T135246Z">
        <seg>To be with others is a challenge that we must learn to deal with, both when we are with those we like and when we are with people we do not like.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estas afirmaciones, entonces, vuelven urgente la necesidad de reconocer que la población abandonada, marginada -expulsada a los márgenes-, es la habita el sistema penitenciario.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T155537Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T155537Z">
        <seg>These statements make clear the need to recognize that abandoned, marginalized populations are the ones who inhabit the prison system. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estas leyes marcaron un &lt;t2/&gt;proceso de ciudadanización&lt;t3/&gt; (Fuster, 2019).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T153308Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T153237Z">
        <seg>These laws marked a new &lt;t2/&gt;process of citizenship&lt;t3/&gt;(Fuster, 2019),</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estas poblaciones han sido objeto de una discriminación sistemática que las ha empujado a los márgenes, negándoles derechos básicos como la educación, la salud y el trabajo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125431Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125431Z">
        <seg>These populations have been the object of systematic discrimination that has pushed them to the margins, negating their basic rights such as education, health, and work.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este acto rompe la rutina diaria, el cotidiano, genera una salida del pabellón.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173358Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173358Z">
        <seg>This act breaks daily routine, the quotidian, generating a way out of the ward. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este artículo es fundamental para diversas poblaciones que la ley no alcanza a cubrir, por diferentes razones: menores de 13 o 16 años, según qué artículo de la ley se contemple, o a personas migrantes que no tienen aún la residencia permanente y en sus países de origen no existe ley de identidad de género.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T154748Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T154733Z">
        <seg>This article is fundamental for the diverse populations that the law could not cover for various reasons: minors between 13 and 16 years of age, migrants who do not yet have permanent residence and whose countries of origin do not have similar laws,  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este ciclo de encuentros en el penal, reafirma la importancia de abrir espacios dentro de las instituciones penitenciarias.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T184501Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T183243Z">
        <seg>This series of meetings in the prison, it reaffirms the importance of setting up spaces inside of penitentiary institutions.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este encuentro fue fundamental para historizar la propia experiencia vital y reconocernos como sujetxs que pueden motorizar cambios sociales para mejorar las condiciones de nuestras existencias.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190441Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190441Z">
        <seg>This meeting was fundamental to historicize our own lived experience and recognize ourselves as subjects who can drive social changes to improve the conditions of our existence.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este esfuerzo es resultado de la colaboración interinstitucional que a través de sus distintas experiencias confirma que las iniciativas de cooperación técnica internacional aportan a una sociedad que necesita espacios más justos e inclusivos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T154711Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T154510Z">
        <seg>This effort is the result of an inter-institutional collaboration that, through its different experiences, confirms that international technical cooperation contribute to a society that needs fairer and more inclusive spaces.   </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este fue un juego que costó llevar a cabo, sobre todo porque nuestra intención era que pudieran ser ambos roles (quien entrevistaba y quien era entrevistade) representado por alguna de las personas que participaban en el taller.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133744Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133744Z">
        <seg>This game was difficult to carry out, as our intention was that both roles (both the interviewer and the interviewee) could be played by the participants.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este proyecto se encuentra enmarcado en la necesidad de promover acciones de promoción de derechos y acceso a la información a la comunidad de personas travestis, trans y no binarias que atraviesan el contexto de encierro,  como la Ley de Identidad de Género (26.7443) y la Ley de Promoción del Acceso al Empleo Formal para Personas Travestis, Transexuales “Diana Sacayan- Lohana Berkins” (Ley 27.636).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T170508Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T170356Z">
        <seg>This project is framed by the need to promote incarcerated transvestite, trans, and non-binary people's access to information about their rights, such as the Gender Identity Law (26.7443) and the Law for the Promotion of Access to Formal Employment for Transvestite and Transgender People "Diana Sacayan–Lohana Berkins" (Ley 27.636).  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este taller encuentra su fundamento no sólo en los contenidos, sino en el tiempo-espacio &lt;t0/&gt;que pudo posibilitar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T184242Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T184242Z">
        <seg>This workshop finds its foundation not only in the contents, but also in the spacetime &lt;t0/&gt;that it was able to make possible.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este trabajo da cuenta de la experiencia y el desarrollo del proyecto “Más allá de los muros: Fortalecimiento de derechos en el proceso de liberación de personas travestis, trans y no binarias privadas de su libertad”, llevada adelante por la Procuración Penitenciaria de la Nación, la Asociación Mocha Celis y la Embajada de Países Bajos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T160244Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T153740Z">
        <seg>This work accounts for the experience and development of the project "Beyond the walls: Strengthening of rights in the process of liberating transvestite, trans and non-binary people deprived of their liberty," carried out by the Prison Ombudsman's National Office (&lt;x0&gt;Procuración Penitenciaria Nacional&lt;/x0&gt;), the Mocha Celis Civil Association (&lt;x0&gt;Associación Civil Mocha Celi&lt;/x0&gt;)  and the Embassy of the Netherlands.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Este trabajo permite reconocer, por ejemplo, que no es lo mismo haber sido una adolescente trans nacida en Argentina en 2016 que una adolescente travesti nacida en Perú en los años noventa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190251Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190251Z">
        <seg>This work allowed us to realize, for example, that it is not the same to have been a trans adolescent in Argentina in 2016 as a trans adolescent born in Peru in the 1990s.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto es crucial, ya que, como se desarrolló anteriormente, existen prácticas que reflejan: a) un racismo estructural en la selección de personas que terminan en prisión; b) una hegemonía en la construcción social de la inseguridad, asociándola únicamente con delitos de sectores populares; c) las consecuencias políticas de ocupar el espacio público como personas invisibilizadas; d) un sistema penal que individualiza, privatiza y descolectiviza los conflictos sociales; y e) una concepción de la seguridad reducida exclusivamente a la lógica de las seguridades civiles, dejando de lado las seguridades sociales</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T155350Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T155350Z">
        <seg>This is crucial since, as mentioned previously, current practices reflect: a) structural racism in the selection of those who end up in prison; b) a hegemony in the social construction of insecurity, associating it exclusively with crimes of popular sectorys; c) the political consequences of ocupying public space as invisible people; d) a penal system which individualizes, privatizes, and decollectivizes social conflicts; y e) a conception of security reduced exclusively to the logic of civil security, casting aside social security. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto habilitó a conversar sobre la importancia de poner palabra ante los conflictos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141821Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141810Z">
        <seg>This enabled them to talk about the importance of talking things out in the face of conflict,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto implica la necesidad de políticas públicas inclusivas que aborden las particularidades y desafíos que enfrentamos, así como la implementación de programas que promuevan nuestro bienestar físico y emocional, siempre siendo parte de esta  transformación, pensando en la necesidad de seguir construyendo el mundo en el que queremos vivir.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T161422Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T161422Z">
        <seg>This implicated the need for inclusive public policies that address the particularities and challenges we face, just as the implementation of programs that promote our physical and emotional well-being, always being part of this transformation, thinking about the need to continue constructing the world in which we want to live.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto permite inferir que ese rol no quería ser representado, o no podía, ya que no hay representación de haber ocupado ese rol, ni haber estado cerca.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133932Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133932Z">
        <seg>This allows us to infer that the participants did not–or could not–see themselves in this role, since they have had no representation of TTNB people occupying that role. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto permitió poner de manifiesto que las mismas tareas pueden darse en un contexto de una relación laboral o no.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142849Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142830Z">
        <seg>This allowed us to highlight that the same task could be considered inside and outside the context of "labor," </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto pudo profundizarse en la segunda dinámica de la clase, donde se trabajó con dos cuentos: “&lt;t0/&gt;Papel blanco&lt;t1/&gt;” de Morena Garcia y “&lt;t2/&gt;Esperando que pase el tiempo&lt;t3/&gt;” de Liliana Cabrera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T151434Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T151434Z">
        <seg>These learnings were deepened in the second part of class, where we worked with two stories: "Papel blanco" by Morena Garcia and "Esperando que pase el tiempo&lt;t3/&gt;" by Liliana Cabrera.&lt;t0/&gt; </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto puede suceder en el trabajo, como en el pabellón.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142053Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142053Z">
        <seg>This can happen as much at work as it does in the ward.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Esto, como veremos más adelante, luego lo vinculamos con el encuentro donde se profundiza sobre las diversas experiencias de trabajo remunerado y no remunerado a partir de la conceptualización de la economía feminista.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T191425Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T191425Z">
        <seg>This, as we will see later, was later linked to the meeting where we delved into the diverse experiences of paid and unpaid work through the concept of feminist economics. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estos datos se verifican con los monitoreos realizados por la Procuración Penitenciaria de la Nación.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T174530Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T174530Z">
        <seg>This data is verified by the monitors conducted by the Prison Ombudsman's National Office.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Estos talleres son, además, una forma de desafiar el modelo penitenciario actual, que tradicionalmente se ha basado en el castigo como única respuesta a la responsabilidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125256Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125256Z">
        <seg>Additionally, these workshops were a form of challenging the current penitentiary model, which has traditionally based itself in the idea that punishment is the only answer to responsibility. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Evitar las lógicas de la exclusión y/o la cancelación.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135324Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T135324Z">
        <seg>We must avoid the logics of exclusion and cancellation. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Expulsadas a temprana edad de sus casas y de las instituciones educativas, no tuvieron oportunidad de recibir siquiera el diploma de su educación primaria.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T174945Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T174945Z">
        <seg>Thrown out at an early age their homes and from educational institutions, they didn't have an opportunity to receive even the primary education diploma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Fortalecer los derechos de las personas travestis, trans y no binarias en este contexto es un acto fundamental hacia la justicia social y la equidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T161605Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T161549Z">
        <seg>Strengthening the rights of travesti, trans, and non-binary people in this context is an fundamental act towards social justice and equity.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Fortalecimiento de derechos en el proceso de liberación de las personas  travestis, trans y no binarias privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155636Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155636Z">
        <seg>Strengthening rights in the process of liberating travestis, trans, and non-binary people deprived of liberty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Fortalecimiento de derechos en el proceso de liberación de las personas  travestis, trans y no binarias privadas de su libertad&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T153425Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T153425Z">
        <seg>Strengthening rights in the process of liberating travestis, trans, and non-binary people deprived of liberty </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Fue Sofía Chaparro, una mujer trans, que cumplió tres años de condena y cuando salió en el 2017 se juró no volver a Ezeiza.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173052Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173047Z">
        <seg>She was Sofía Chaparro, a trans woman, who had spent three years incarcerated and, after leaving in 2017, vowed to never return to Ezeiza. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Habiendo mencionado la selectividad del sistema penal, queremos destacar la importancia de un taller específicamente orientado a personas travestis, trans y no binarias privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173953Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173953Z">
        <seg>Having mentioned the selectivity of the penal system, we want to emphasize the importance of a workshop specifically oriented towards transvestite, trans, and non-binary people deprived of liberty. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Había tensiones en quiénes podían participar y quiénes no; a qué pabellón convocar y a cuál no para que no se replicarán las tensiones de la convivencia en el espacio de los encuentros.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134707Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134707Z">
        <seg>There were tensions between those who could participate and those who could not, in which pavillion we could convene and which we could not. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Hacer comunidad</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160901Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160901Z">
        <seg>Making community</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Unsure what Hacer cuerpo means</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Hacer cuerpo la escena de poder llegar a estar en una entrevista.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134424Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134424Z">
        <seg>This gave form to a scene in which the participants would be able to get an interview. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Interrumpir el tiempo para dar espacio a cosas nuevas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172559Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172559Z">
        <seg>Interrupting time to make space for new things</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Could be Inquiries
Con Nombre Propio doesn't translate well, went direct but revise</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Investigaciones como &lt;t0/&gt;Con Nombre Propio.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T162229Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T155120Z">
        <seg>Inquiries like &lt;t0/&gt;With Own Name.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Invisible ya fui mucho tiempo"</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172643Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172643Z">
        <seg>I was invisible for a long time."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Invitamos como docentes a la Cooperativa Nadia Echazú.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T170603Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T170603Z">
        <seg>We invited the Nadia Echazú Cooperative as teachers.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Invocar lo fantasioso nos permite exponernos sin abrirnos tanto.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172802Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172802Z">
        <seg>Invoking the fantastic permitted us to expose ourselves without opening up too much.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La &lt;t0/&gt;cuarta clase&lt;t1/&gt; fue más teatral: juegos de roles, representar escenas de entrevistas laborales, cómo lidiar con las frustraciones en el camino de la búsqueda de trabajo y la espera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133622Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133622Z">
        <seg>The &lt;t0/&gt;fourth class&lt;t1/&gt; was more theatrical: role-playing, acting out job interview scenes, and learning how to deal with frustrations on the path of the job search. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La Cooperativa Nadia Echazú, ubicada en el partido de Avellaneda, Provincia de Buenos Aires, es la primera cooperativa textil travesti trans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T171049Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T171049Z">
        <seg>The Nadia Echazú Cooperative, located in the district of Avellaneda, Province of Buenos Aires, is the first travesti trans textile cooperative.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La Mocha Celis cuenta con inserción territorial y una trayectoria socioeducativa de 9 años antes de su constitución como Asociación Civil, en el año 2020.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T161139Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T161139Z">
        <seg>Mocha Celis began its socio-educational trajectory nine years prior to its constitution as a Civil Associación in 2020.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>members might be better than companions. As Jo observed, compañeras is hard to translate</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La Nadia Echazú compartió su experiencia de fundación, junto a Lohana Berkins, y el desafío de generar el empleo de forma horizontal y cooperativa: la organización, las responsabilidades, el desafío de generar ingresos suficientes para todes les que participan, la gestión de las diferencias y los conflictos, etc. Asimismo, se repuso la historia de Nadia Echazú y algunas de las compañeras que formaron parte del taller compartieron la experiencia de haberla conocido.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T154452Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T151224Z">
        <seg>The Nadia Echazú shared their establishment experience, along with Lohana Berkins, and the challenge of generating horizontal and cooperative employmente; the organization, the responsibilities, the challenge of generating sufficient incomes for everyone that participates, the management of differences and conflicts, etc. Likewise, they recounted the story of Nadia Echazú and some of the companions that were part of the workshop shared the experience of having known her.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La Procuración Penitenciaria de la Nación es un organismo estatal independiente, encargado de promover y proteger los derechos de las personas privadas de su libertad en Argentina.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T161647Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T161647Z">
        <seg>The Prison Ombudsman's National Office is an independent state organization charged with the promotion and protection of the rights of people deprived of liberty in Argentina. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La amplia mayoría indicaron encontrarse en situación de desempleo previo a su detención, o realizando trabajos de tiempo parcial.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T173133Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T173133Z">
        <seg>The vast majority indicated finding themselves in conditions of unemployment prior to their detention, or carrying out part-time jobs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La dinámica propuesta, consistió en jugar un “&lt;t0/&gt;dominó de las emociones&lt;t1/&gt;”.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T140942Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T140921Z">
        <seg>The proposed activity was a game called "emotion dominos."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La dinámica que se llevó a cabo fue que las personas participantes tuvieran sacar de una bolsa con papelitos diferentes tipos de trabajo, tanto remunerados como no remunerados.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142543Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142501Z">
        <seg>The participants were asked to pull papers out of a bag that were labelled with different kinds of work, some paid and unpaid.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La entrega de diplomas fue sucedida por un show en vivo de Pato Sharon, una artista trans invitada.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T180422Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T180422Z">
        <seg>The presentation of diplomas was followed by a Pato Sharon live show, an invited trans artist.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La experiencia de este taller, pone de manifiesto la importancia de seguir promocionando y acercando derechos a las personas LGBT+, grupo que dentro las cárceles se encuentra en situación de especial vulnerabilidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T154205Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T154205Z">
        <seg>The experience of this workshop highlights the importance of continuing to promote and bring rights closer to LGBT+ people, a group that is particularly vulnerable in the prison system. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La falta de redes de cuidado se manifiesta en la ausencia de figuras clave como la madre, la hermana o la tía, quienes, tradicionalmente, asumen las tareas de cuidado, que a menudo están feminizadas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160346Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160346Z">
        <seg>This lack of care networks manifests itself in the absence of key figures such as the mother, sister, or aunt, who tradicionally take on care tasks, which are often feminized. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La gran mayoría de las participantes conocían sobre la ley de identidad de género, pero no el proceso político de su gesta, las estrategias para conseguirla.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T153610Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T153610Z">
        <seg>The grand majority of the participants knew of the Law of Gender Identity, but not the political process of its achievement or the strategies through which it was gained. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La importancia de entrar en las cárceles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T182259Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T182259Z">
        <seg>The Importance of Penetrating the Prisons.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La importancia de ir a los talleres se consolidó encuentro a encuentro.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T185210Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T185210Z">
        <seg>The importance of going to the workshops grew stronger meeting to meeting.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La importancia de salir del pabellón.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T182058Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T182058Z">
        <seg>The Importance of Leaving the Wing.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La iniciativa nació del compromiso por construir puentes entre instituciones, organizaciones de la sociedad civil y la comunidad internacional para promover los derechos humanos de manera integral y transversal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T153916Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T153916Z">
        <seg>The initiative was born of the commitment to build bridges etween institutions, civil society organizations and the international community to promote human rights in a comprehensive and transversal way. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>I also like alienation instead of desarraigo</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La migración es otro fenómeno muy común en la historia de vida de las identidades travesti y trans, impulsada por situaciones de expulsión del hogar y de localidades en América Latina y el Caribe, lo que lleva a elegir una experiencia de desarraigo con la esperanza de vivir en condiciones de vida que respeten la identidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T180124Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T180124Z">
        <seg>Migration is another phenomenon very common in the life story of travesti and trans identities, driven by conditions of expulsion from the home and from localities in Latin America and the Caribbean, that which leads to choosing an experience of estrangement with the hope of living in living conditions that respect identity.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>went a little non-direct with this one</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La necesidad de construir una sociedad más justa y equitativa debe de ser el compromiso fundamental para que  las personas que se encuentran en proceso de liberación puedan ser verdaderamente valoradas y respetadas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T162520Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T162520Z">
        <seg>The need to construct a more justice and equitable society must be the fundamental commitment through which the people encountered in the process of liberation are able to be truly valued and respected.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>cacerolazos is "pot-banging" but i'm not sure this will transalte well outside of ARgentina.</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La propuesta consiste en vincular momentos de la trayectoria vital de cada referenta con episodios sociales relevantes; algunos les resultaron cercanos, otros no tanto, algunos las atravesaron, como los cacerolazos de 2001, y otros las tuvieron como protagonistas, como la sanción de la Ley de Identidad de Género.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190134Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190134Z">
        <seg>The project consisted of linking moments in the life trajectory of each figure with relevant social episodes. Some of these were close to them, others not so much; some had gone through, like the crisis of 2001, and others they were protagonists of,  like the passage of the Law of Gender Identity. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La realidad es clara: el sistema penitenciario no corrige las injusticias, sino que las profundiza, consolidando un círculo de violencia y marginación.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T183832Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T183832Z">
        <seg>The reality is clear: the penitentiary system does not correct injustices, but deepens them, consolidating a circle of violence and marginalization.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La situación de precarización estructural de las condiciones de vida de las personas travestis,  trans y no binarias ha sido documentada a través de distintos informes de organismos oficiales y organizaciones sociales.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T180349Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T180349Z">
        <seg>The state of structural precarization of the living conditions of travesti, trans, and non-binary people has been documented through distinct reports from official bodies and social organizations.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>could be our living situation
critical could be dire</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La situación de vida de nosotras en contextos carcelarios es a menudo crítica, donde nos enfrentamos a múltiples formas de discriminación, violencia y vulneraciones a los derechos humanos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T155716Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T155532Z">
        <seg>The living situation of us in carceral contexts is often critical, where we face multiple forms of discrimination, violence, and human rights violations.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La violencia del Estado se manifiesta de manera diferencial hacia la población travesti y trans, marcando con rigidez el género asignado al nacer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160023Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160023Z">
        <seg>The violence of the state manifests itself differentially on the transvestite and trans population, rigidly enforcing one's gender assigned at birth. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La violencia estructural que genera la baja expectativa de vida de las personas travestis y trans fue conceptualizada por los movimientos como el &lt;t2/&gt;travesticidio social&lt;t3/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T174533Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T174533Z">
        <seg>The structural violence que generates lower life expectancy of travesti and trans people was conceptualized by movements as &lt;t2/&gt;social transvesticide&lt;t3/&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>La&lt;t0/&gt; primera clase fue muy movilizante, porque una de las docentes ingresaba al penal luego de siete años.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173000Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173000Z">
        <seg>The first class was very moving, because one of the teachers entered the prison for the first time after seven years. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Las actividades realizadas dentro del ciclo de encuentros en el penal ayudan a achicar la brecha entre el "adentro" y el "afuera", promoviendo un intercambio que desarma la lógica punitiva y conecta a las personas con sus derechos y posibilidades.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125146Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125146Z">
        <seg>The activities carried out in this workshop aimed to reduce the gap between the "inside" and the "outside," promoting an exchange that disarmed the punitive logic of the prison and connected people with their rights and possibilities.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Las investigaciones disponibles al respecto, demuestran que hablamos de un colectivo particularmente afectado por distintas prácticas de violencia estatal entendidas desde un sentido amplio, es decir, teniendo en cuenta la falta de acceso a derechos económicos, sociales, culturales y derechos de reconocimiento de la identidad, detenciones arbitrarias, violencia institucional, violencia extrema como la muerte por motivo de identidad de género, que han sido denominados por la propia comunidad como &lt;t0/&gt;travesticidios y/o transfemicidios (Berkins,2013 , Radi y Sardá- Chandiraman 2016, MPD- Mocha Celis 2023).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T172347Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T172347Z">
        <seg>The available research on the subject demonstrates that we speak of a group particularly affected by distinct practices of state violence understood in a broad sense, that is to say, taking into account the lack of access to economic, social, and cultural rights, and rights recognizing the identity, abritrary detentions, institutional violence, and violence extreme as gender-identity motivated killing, that have been referred to by our own community as transvesticides and transfemicides (Berkins, 2013; Radi and Sardá-Chandiraman, 2016; MPD-Mocha Celis, 2023).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Las risas y los llantos atravesaron en reiteradas ocasiones este último encuentro.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T173820Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T173820Z">
        <seg>Laughter and tears repeatedly came up in this last meeting.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>decided to translate condiciones de vida as life conditions here instead of living conditions. It could also be quality of life</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Las tramas de la violencia institucional que atraviesa el colectivo trave&lt;t0/&gt;sti-trans en sus condiciones de vida, no resultan una realidad situada únicamente en Argentina.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T173359Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T173359Z">
        <seg>The weaves of institutional violence that block the travesti-trans group in their life conditions do not emerge from a reality situated only in Argentina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Les asistentes debían clasificar estos trabajos en afiches correspondientes, lo que permitió una reflexión activa sobre las distintas formas de trabajo que existen en la sociedad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142621Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142621Z">
        <seg>The attendees had to classify these jobs in corresponding posters, which permitted them to actively reflect on the distinct kinds of work that exist in our society.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Lo mismo ocurre con la Ley de Cupo Laboral TTNB y su historia de lucha.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T122404Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T122404Z">
        <seg>The same is true of the TTNB Labor Quota Law and its history of struggle. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Lo propio y lo ajeno entrecruzandonse y volviéndose más inteligible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141607Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141607Z">
        <seg>Here, the personal and the alien intersect and become more intelliglbe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Los cambios objetivos, requieren movimientos subjetivos (aunque éstos no son suficientes, sí son necesarios).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T184448Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T184448Z">
        <seg>The objective changes, they require subjective movements (even though those are not sufficient, they are necessary).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Los datos presentados hasta aquí permiten verificar la profunda vulnerabilidad, en términos interseccionales, que atraviesa este grupo encarcelado.&lt;t0/&gt; Asimismo, se destaca que en el ámbito penitenciario, las experiencias de violencia estructural se replican y exacerban.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T184356Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T183412Z">
        <seg>The presented data up until now allows verification of profound vulnerability, in intersectional terms, that runs through this incarcerated group.&lt;t0/&gt; Additionally, it highlights that in the penitentiary environment, the experiences of structural violence replicate and exacerbate themselves.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Los datos reflejan que nos encontramos ante personas jóvenes que, en su amplia mayoría, son argentinas y, en menor porcentaje, de otras nacionalidades como Perú, y que, previo a su detención, se encontraban solteras.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T172449Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T172449Z">
        <seg>The data reflects that we are dealing with young people that, in their broad majority are Argentinians and, in lesser percentage, of other nationalities like Peru, and that, prior to their detention, were unmarried.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>conducted could be carried out
travesti-trans untranslated
biographies could be life stories</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Los informes realizados desde organizaciones civiles y los activismos trans confirman que el vínculo entre el poder punitivo y la violencia institucional forma parte de las biografías y trayectorias travesti-trans (Berkins, 2015).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T173625Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T170547Z">
        <seg>The reports conducted by civil organizations and trans activitists confirm that the link between punitive power and institutional violence is part of travesti-trans biographies and trajectories (Berkins, 2015).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Luego de reconocer las habili&lt;t0/&gt;dades que tenemos dentro o fuera de las relaciones laborales y una incipiente orientación de dónde nos gustaría trabajar, se comenzó a trabajar en el desarrollo del primer borrador del CV oficial.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T191535Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T191535Z">
        <seg>After recognizing the skills we have inside or outside of labor relations and a nascient orientation towards where we would like to work, we began to develop the first draft of our official CVs. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Luego, cada participante pudo hacer este ejercicio con su propia trayectoria, identificando seis momentos significativos en sus vidas y el contexto en que sucedieron.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190159Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190159Z">
        <seg>Later, each participant could do this exercise with their own life trajectory, indentifying six significant moments in their life and the context in which is occurred.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Me sentí en casa y en familia”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T161010Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T161010Z">
        <seg>I felt at home and with family." </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Miedo con encerrarse.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141239Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141231Z">
        <seg> "fear" with "enclosure,"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Más allá (y más acá) de los muros</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155613Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155613Z">
        <seg>Beyond (and __) the walls</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nació en el año 2008 y fue impulsada por el sueño de la activista Lohana Berkins con el fin de brindar contención, capacitación laboral y un trabajo digno a las personas TTNB que históricamente fueron expulsadas de la sociedad en general y del acceso al trabajo formal, en particular.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T172224Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T172224Z">
        <seg>Born in 2008 and inspired by the dream of the activitist Lohana Berkins with the end of providing stability, labor training, and a dignified job to TTNB persons that were historically expelled from society in general and from access to formal work, in particular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>trans rights or travesti trans rights might work better for english readers</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nadia fue una militante por los derechos de las personas travestis y trans en los años noventa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T154602Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T154602Z">
        <seg>Nadia was an activist for the rights of travesti and trans persons in the 90s.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>No hay camino lineal, comparte siempre Sofía, pero es fundamental transitarlo en compañía.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173419Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173419Z">
        <seg>It is not a linear path, Sofía always told us, but it is fundamental to walk it in company. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>No obstante los primeros obstáculos, una de las docentes ocupó el rol y desde allí pudieron llevarse a cabo los juegos de roles, que habilitaron la emergencia de nervios, fantasías, frustraciones, risas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134142Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134142Z">
        <seg>Despite these initial obstacles, one of the teachers occupied the role of the interviewer. From there, the role plays could be carried out, enabling the emergance of nerves, fantasies, frustrations, and laughter.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>I don't understand</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>No tener representación previa posible para poder teatralizarlo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134041Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134041Z">
        <seg>Not having previous representation made it POSSIBLE? IMPOSSIBLE? to theatricize it. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nos preparábamos: la ropa, el maquillaje, nos juntábamos a desayunar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T182706Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T182706Z">
        <seg>We got ourselves ready: the clothes, the makeup, getting together to have breakfast.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nuestra experiencia pone de manifiesto que es fundamental entrar a los penales, estar presentes, construir propuestas que interpelen y emocionen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125016Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125016Z">
        <seg>Our experience shows that it is essential to enter prisons, to be present, and to build new opportunities that challenge and excite them. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nuestras vidas siguen conectadas, seguimos forjando lazos de solidaridad y resistencia, y esto fue lo que me dio un empujòn màs para seguir luchando por nuestros derechos</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T160949Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T160949Z">
        <seg>Our lives are continually connected, we continue forging bonds of solidarity and resistance, and this was what gave me the impetus to continue fighting for our rights.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nuestro objetivo debe ser pensar en otras maneras de asumir la responsabilidad que promuevan el crecimiento, la reparación y la inclusión, no el aislamiento ni la condena perpetua.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125326Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125326Z">
        <seg>Our goal should be to think of other ways to take responsibility that promote growth, reparation, and inclusion, not isolation or lifetime imprisonment. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Nunca había hecho uno.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133415Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133415Z">
        <seg>I had never made one."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Obligatory Medical Plan? Check?</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>O el artículo 11, que establece la inclusión en el Plan Médico Obligatorio de los procesos de transición corporal, o el artículo 12 que establece el Trato Digno, donde se afirma que a pesar de no tener el cambio registral en el documento, tiene que respetarse el nombre y el género que la persona manifiesta&lt;t4/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T154554Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T154323Z">
        <seg>Article 11 mandates the inclusion of bodily transition in the Obligatory Medical Plan. Article 12 calls for "Dignified Treatment," which requires that one must respect another's preferred name and gender regardless of whether or not it has been changed in official documentation.   </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Unsure for realizar in this context</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>O para aquellas personas que por alguna razón no lo quieren realizar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T122112Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T154815Z">
        <seg>or for those people who, for whatever reason, do not wish to identify themselves on official documentation. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>O, al menos, intentarlo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135328Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T135328Z">
        <seg>Or, at least, we must try to.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>PRÓLOGO</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T153846Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T153846Z">
        <seg>PROLOGUE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>best translation for recuperamos might be recycle but that has a bad connotation in english so I changed it</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para ejemplificar esta afirmación, recuperamos algunos de los datos allí consignados.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T161337Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T161337Z">
        <seg>To illustrate this assertion, we reproduced some of the data recorded there.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para ello, elegimos trabajar en dinámicas de convivencia, teniendo en cuenta que en muchos contextos nos toca participar de espacios con personas con las que no nos llevamos bien, que no queremos co-habitar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135119Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T135119Z">
        <seg>To do this, we decided to work on dynamics of coexistence, taking into account the many contexts in which we must work with people with whom we do not get along or want to co-habitate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para ello, nos preguntamos ¿por qué un taller en un penal?, ¿Por qué orientarlo específicamente hacia personas travestis, trans y no binarias?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T172002Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T172002Z">
        <seg>For this report, we asked: why a workshop in a prison? Why orient a workshop specifically towards transvestite, trans, and non-binary people? </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para ello, trabajamos con las líneas de tiempo de la vida de Lohana Berkins y Diana Sacayan, dos referentes históricas del movimiento travesti y trans argentino, latinoamericano y de los derechos humanos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T185907Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T185907Z">
        <seg>To do so, we worked with the life timelines of Lohana Berkins and Diana Sacayan, two historical figures of the trans and transvestite movement in Argentina, Latin America, and the world of human rights.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para eso, trabajamos sobre un juego de roles donde se llevaron adelante entrevistas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133652Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133652Z">
        <seg>For this, we worked on a role play where we carried out fake interviews. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>okay here I really feel like we should do people instead of persons</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para muchas de las personas que participaron, ésta fue la primera vez que recibían un diploma.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T174611Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T174357Z">
        <seg>For many of the persons that participated, this was the first time that they received a diploma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>had given would sound better. Is it more gramatically correct too?</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para muchas efectivamente ésta era la primera vez que alguien les daba un diploma.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T171008Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T171008Z">
        <seg>For many this was effectively the first time anyone gave them a diploma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para muchas, es la primera vez que realizan un currículum, que se encuentran ante la escena de que es posible hacerlo, que tiene una funcionalidad hacerlo, que tiene un para qué.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190743Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190607Z">
        <seg>For many, it was the first time they had made a résumé or found themselves in a situation that made it possible to understand its functionality or purpose. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>should I be translating this as spacetime? Maybe going super direct, time-space, is better. Spacetime is just confusing</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Para poder habilitar movimientos subjetivos es necesario tener un tiempo-espacio seguro, habilitante y eso fue lo que quisimos compartir.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T185030Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T185030Z">
        <seg>In order to able to empower subjective movements it is necessary to have a safe, empowering spacetime, a d that was what we wanted to share.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Partiendo de las últimas estadísticas oficiales disponibles del Sistema Nacional de Estadísticas sobre la Ejecución de la Pena (SNEEP)&lt;t0/&gt;, podemos decir que hacia fines del 2022 a nivel nacional había un total de 190 personas trans, travestis y no binarias privadas de libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T172455Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T171721Z">
        <seg>Based on the latest available official statistics from the National System of Statistics on the Execution of Sentences (NSSES), we are able to say that towards the end of 2022 at the national level there were a total of 190 trans, travesti, and non-binary persons deprived of liberty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Want to say "social survival" but wouldn't be direct</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Pautar esa norma de convivencia, también tiene algo de interrumpir el código cotidiano, el humor y la burla son mecanismos fundamentales para la supervivencia travesti.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172451Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172451Z">
        <seg>Setting this norm of coexistence had a way of interrupting the daily social codes of the participants, as humor and mockery are fundamental mechanisms for transvestite survival. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>might be a bit of eloquence lost here</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Pero cuando se trata de nosotras, las personas trans, parece ser que somos culpables hasta tanto nosotras logremos demostrar nuestra inocencia”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T173537Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T170056Z">
        <seg>But when dealing with us, trans people, it seems to be that we are guilty until we prove our innocence.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Pero no es optativo: en el trabajo, en la escuela, en los espacios colectivos de las organizaciones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135150Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T135150Z">
        <seg>This is not optional at work, at school, or in the collective spaces of organizations.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Pero sobre todo quiero agradecer a las personas travestis y trans que fueron parte de este proyecto por su confianza y su compromiso con el espacio.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155147Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155147Z">
        <seg>But overall we would like to thank the transvestite and trans people who were part of this project for their trust and engagement with the space.Strengthening rights in the process of liberating travestis, trans, and non-binary people deprived of liberty  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Pero también con marcas sistémicas de violencia por compartir el haber salido de la heterocisnorma, o por ser de sectores populares, o por migrar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141553Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141525Z">
        <seg>but they also come with marks of systemic violence for having left cisheterosexual norms, or for being from popular sectors, or for migrating.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Pero una&lt;t0/&gt; escena se destaca por sobre el resto: la entrega de diplomas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T173954Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T173954Z">
        <seg>But one&lt;t0/&gt; scene stood out above the rest: the presentation of diplomas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por ejemplo, poner en valor el saber cocinar, el maquillaje, los cuidados de personas con problemas de salud, el acompañamiento en la gestión de trámites, manejar, ser organizada.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T191246Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T191246Z">
        <seg>For example, it values knowing how to cook, do makeup, care for people with health problems, accompany people in the management of procedures, and being organized.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por eso es importante acompañar desde el Estado, en sus tres poderes, y desde las herramientas de la sociedad civil para desarmar las condiciones estructurantes que generan la vulnerabilidad selectiva que tiene la población travesti y trans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T163348Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T163348Z">
        <seg>It is therefore important to combine the State, in its three powers, with the tools of civil society in order to dismantle the structural conditions which generate the selective vulnerability that the travesti and trans population has.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por eso, conocer esos espacios, esas redes, es fundamental para que otro futuro sea posible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T163929Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T163929Z">
        <seg>Therefore, knowing those spaces, those networks, is essential for another future to be possible.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por eso, hacer red, desarrollar una comunidad que haga existente la conexión entre el adentro y el afuera, es imperioso.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160811Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160811Z">
        <seg>Therefore, developing a network that connects the inside and the outside, is imperative. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por eso, reconociendo que es una población históricamente expulsada del mercado de trabajo formal, abordamos la experiencia a partir de una dinámica que se llama “&lt;t2/&gt;mi otro CV&lt;t3/&gt;”.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190903Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190903Z">
        <seg>Therefore, recognizing that this is a population historically expeleld from the formal labor market, we approached the experience from a dynamic called &lt;t2/&gt; "my other résumé&lt;t3/&gt;." </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por eso, también trabajamos sobre la importancia de saber que podemos incidir en esos mundos que habitamos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190406Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190406Z">
        <seg>For this reason, we also worked on the importance of knowing that we can influence the worlds that we inhabit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por lo cual destacó la importancia de defender los derechos laborales y de la organización gremial para hacerlo de forma colectiva.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T152806Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T152705Z">
        <seg>As such, he stressed the importance of defending labor rights, and strengthening unions as a means to do so collectively. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por otro lado, convocamos a personas TTNB como una forma de seguir generando trabajo, algo crucial en un contexto tan adverso.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T162648Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T162648Z">
        <seg>On the other hand, we met with TTNB people as way to generate work, which was crucial in such an adverse context. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por otro lado, poner en valor que &lt;t4/&gt;nadie se salva sole&lt;t5/&gt;, y que si bien muchas de las personas privadas de su libertad no tienen lazos con sus familias sanguíneas, sí tienen estrategias de cuidado que no por disidentes no son de cuidado y afectivas y la importancia de cuidarlas y amplificarlas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T143220Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T143220Z">
        <seg>On the other hand, it was important to highlight the fact that &lt;t4/&gt;no one is saved alone&lt;t5/&gt;, and that, although many people deprived of their liberty do not have ties to their blood families, they do have care strategies within their own communities that are important to care for and amplify. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>might be better as "it highlights that this is a population" I know this isn't part of the original but the se form forces a second use of it</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por otro lado, se destaca que es una población afectada particularmente por el uso de la prisión preventiva, una medida que muchas veces se utiliza de manera abusiva, exponiéndolas a la violencia institucional y perpetuando un ciclo de criminalización y exclusión social.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T174412Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T174412Z">
        <seg>Furthermore, it highlights that it is a population particularly affected by the use of preventative prison, a measure that many times is used abusively, exposing them to institutional violence and perpetuating a cycle of criminalization and social exclusion.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por su parte, la PPN señala que entre las principales vulneraciones de derechos humanos hacia la población travesti trans, se puede mencionar &lt;t0/&gt;la falta de reconocimiento de la identidad de género, deficiencias en el acceso la&lt;t1/&gt; a la salud integral, los malos tratos físicos y psíquicos por razones de género, la discriminación estructural, el acceso diferencial al trabajo y la educación, la falta de consulta sobre los espacios de alojamiento, la ausencia de políticas post penitenciarias, la falta de abordajes con perspectiva de género y diversidad sexual en el poder judicial entre otros&lt;t2/&gt; (Wola, Corpora en Libertad, PPN:2020; OTRANS:2019; PPN: 2020).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T185233Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T184313Z">
        <seg>For its part, the PONO notes that between the chief human rights violations towards the travest trans population, it is able to name &lt;t0/&gt;the lack of recognition of gender identity, deficiencies in access&lt;t1/&gt; to comprehensive health, gender-motivated physical and psychological maltreatments, structural discrimination, differential access to work and education, lack of consultation on housing spaces, absence of post-penitentiary policies, lack of approaches with a gender and sexual diversity perspective in the judiciary among others&lt;t2/&gt; (Wola, Corpora en Libertad, PONO:2020; OTRANS:2019; PONO: 2020).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por todo ello, es que llevamos adelante este proyecto al penal de Ezeiza en colaboración con la Procuración Penitenciaria de la Nación, La Mocha y la Embajada de Países Bajos, con el objetivo de desarrollar una experiencia de política post penitenciaria que, además,&lt;t0/&gt; &lt;t1/&gt;ofrezca un otro tiempo dentro del tiempo penitenciario&lt;t2/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250508T164815Z" creationid="Socorra" creationdate="20250508T163718Z">
        <seg>It is for this reason that we carried out this project in the Ezeiza prison in collaboration with the Prison Ombudsman's National Office, The Mocha, and the Embassy of the Netherlands, with the objective of developing an experience of post-penitentiary policy that, furthermore,&lt;t0/&gt; &lt;t1/&gt;offers another time within prison time&lt;t2/&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por un lado, profundizar en las habilidades que cada quién tiene, pero no las reconoce como &lt;t2/&gt;habilidades para el trabajo&lt;t3/&gt;, ya que nunca las pensaron en esos términos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T143115Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T143101Z">
        <seg>On one hand, we aimed to delve into the skills that each participant had but did not recognize as &lt;t2/&gt;skills for work&lt;t3/&gt;, since they had never thought about them in those terms.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por un ratito me sentía libre.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T151636Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T151636Z">
        <seg>For a moment, I felt free."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>once again, needing to translate the reflexive form as one (or people)</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Por último se llevó a cabo un último &lt;t0/&gt;encuentro, &lt;t1/&gt;número doce&lt;t2/&gt; que, a modo de cierre, buscó combinar un proceso de síntesis y recorrido de lo transcurrido a lo largo de los meses de mayo, junio, julio, agosto, septiembre y octubre, y un espacio de ocio y recreación donde se disfrute y se baile.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T165411Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T164501Z">
        <seg>Lastly, a final &lt;t0/&gt;meeting, &lt;t1/&gt;the twelfth&lt;t2/&gt;, was carried out that, by way of closing, sought to combine the process of synthesis and going over what took place over the months of May, June, July, August, September, and October, and a space of leisure and recreation where one has fun and dances.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Porque estos espacios no deben ser de aislamiento ni de olvido, sino de transformación.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T125049Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T125049Z">
        <seg>Prisons should not be spaces of isolation or oblivion, but of transformation. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Presidenta Asociación Civil Mocha Celis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T163544Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T163544Z">
        <seg>President of the Civil Association Mocha Celis</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Procuración Penitenciaria Nacional</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T160130Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T160130Z">
        <seg>Prison Ombudsman's National Office (&lt;x0&gt;Procuración Penitenciaria Nacional&lt;/x0&gt;) </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Procuración Penitenciaria de la Nación</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155359Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155359Z">
        <seg>Procuración Penitenciaria de la Nación </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Procurador Penitenciario Adjunto Interino</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T155306Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T155306Z">
        <seg>Acting Deputy Procurator of Prisons </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>I had trouble with this sentence</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Que pueda detener también el tiempo de los problemas y el hambre: café, té, medialunas, madalenas, sanguchitos, cereales.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T190330Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T190330Z">
        <seg>Being able to also stave off the time of troubles and hunger: coffee, tea, croissants, madeleines, sandwiches, cereals.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Acompañar --&gt; accompanying to accompaniment, as this is the more theoretically popular way to say this in the literature. </note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Reconocer la importancia de acompañar no solo emocional, sino también materialmente, es fundamental en estos contextos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T162105Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T162105Z">
        <seg>Recognizing the importance of accompaniment not only emotionally, but also materially, is essential in these contexts. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Reconocer las tareas de cuidado, generar un encuentro específico para conversar sobre ellas, tuvo lugar por varias razones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T143011Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T143011Z">
        <seg>We devised a specific meeting to speak about and recognize care tasks for several reasons. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Reconocer(se) trabajadora en las experiencias colectivas, comunitarias, familiares.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T191327Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T191327Z">
        <seg>It sees the worker in collective, communal, and familial experiences. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Recuperar la historia de las diversas militantes formó parte también de los objetivos de los encuentros, porque en esas historias singulares se recuperan las estrategias para conseguir los avances colectivos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T155548Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T155548Z">
        <seg>Recovering the history of various activists was also part of the goals of the meetings, because in those unique stories the strategies to achieve collective advances are recovered.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Reforzaremos las palabras con citas textuales que surgieron de las entrevistas y las charlas con las participantes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173009Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T172648Z">
        <seg>We reinforced these reflections with textual citations that emerged from interviews and talks with the participants. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Respecto del acceso a la educación, la mayoría alcanzó únicamente hasta los estudios primarios.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T173312Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T173312Z">
        <seg>Regarding access to education, the majority only achieved up to primary education.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Se trabajó sobre poder diferenciar entre el respeto en la convivencia, la diferencia entre sobrevivir versus convivir y la importancia de desarrollar habilidades para la resolución de conflictos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T141724Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T141724Z">
        <seg>Together, we worked on differentiating between respect and coexistence, the difference between living and living together, and the importance of developing conflict resolution skills. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>by product could be as a result of</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Según se ha podido evidenciar en tales informes, los datos recabados para la Ciudad Autónoma de Buenos Aires indican que  las mujeres trans y travestis fallecen, en promedio, a los 35-40 años producto de la violencia y exclusión social, política, económica, estructural y sistemática.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T154848Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T181453Z">
        <seg>According to as has been able to be evidenced in such reports, the data collected for the City of Buenos Aires indicates that trans and travesti women die, on average, at 35-40 years old by product of violence and social, political, economic, structural, and systematic exclusion.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>wondering if I should do liberty instead of freedom</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Selectividad penal y condiciones de vida de las personas travestis, trans y no binarias privadas de su libertad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T165642Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T165642Z">
        <seg>Penal selectivity and living conditions of travesti, trans, and non-binary people deprived of their freedom.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Si bien era un lugar ameno, de comida rica y fuera del tiempo carcelario, sostener todos los encuentros fue un desafío y exigió compromiso.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T175707Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T175707Z">
        <seg>While it was a pleasant place, of delicious food and outside of prison time, holding all of the meetings was a challenge and demanded commitment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>added one bc I think it was implicit in está</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Siempre trabajando con la idea de que el CV es una foto de un momento concreto, pero que siempre está abierto, que está en proceso, que puede orientarse según a dónde se quiera ir.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T160841Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T160728Z">
        <seg>Always working with the idea that the CV is a photo of particular moment, but one that is always open, which is in process, that is able to orient one according to where they want to go.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin dudas que la propia existencia de espacios como la Mocha Celis colaboran a la accesibilidad a la educación.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T162723Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T162723Z">
        <seg>Without a doubt the very existence of spaces like Mocha Celis contribute to the accessibility of education.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin embargo, desde el Servicio Penitenciario Federal, nos habían anticipado que probablemente hubiese exclusiones según quiénes participaran.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134858Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134835Z">
        <seg>However, after speaking to the Federal Penitentiary Service, we had anticipated that there would be exclusions depending on who participated, such as </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin embargo, el tiempo transcurre y se carga sobre los cuerpos, se imprime en dinámicas y violencias cotidianas sobre quienes, como consecuencias de haber infringido (o no), alguna ley penal, la responsabilidad se vuelve castigo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173853Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173632Z">
        <seg>However, time passes by and burdens the body. It is imprinted in the daily dynamics and violence on those who, as a consequence of having infringed (or not) a criminal law, are punished. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin embargo, era necesario y fundamental para que puedan emerger las vulnerabilidades y no hablar desde la supuesta fortaleza.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T172550Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T172550Z">
        <seg>However, it was fundamental to let vulnerabilities emerge rather than speaking from supposed 'strength'.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin embargo, los datos ponen de manifiesto que aún con sanciones de leyes específicas como la Ley de Identidad de Género y la Ley de Cupo Laboral Travesti-Trans, las exclusiones del mercado laboral siguen siendo estructurales.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250506T164056Z" creationid="Socorra" creationdate="20250506T164056Z">
        <seg>Nevertheless, make clear that even with ratifications of specific laws like the Law of Gender Identity and the Travesti-Trans Labor Quota Law, the exclusions from the labor market continue to be structural.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin embargo, nadie quiso ocupar el rol de quien entrevistaba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133752Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133752Z">
        <seg>However, no one wanted to occupy the role of the interviewer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sin embargo, volvió.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173055Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173055Z">
        <seg>However, she returned.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Sus funciones de control, reconocidas por la ley Nª 25.875 se han visto reforzadas desde su designación como parte integrante del Comité Nacional de Prevención de la Tortura y mecanismo local para la prevención de la tortura en el régimen penitenciario federal (arts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T161854Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T161854Z">
        <seg>Its supervisory functions, recognized by Law No. 25.875 have been strengthened since its designation as an integral part of the National Committee for the Prevention of Torture and the local mechanism for the prevention of torture in the federal prison system. (Articles</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>substantial sounds better than a lot
using a lot here bc much doesn't work as a translation</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>También se convocó la participación de los diversos actores de cada una de las instituciones que formaron parte del proceso para reconocer que para lograr ingresar con este tipo de proyectos al sistema penitenciario se requiere mucha voluntad, equipos, constancia y apoyo económico para poder llevarse a cabo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T170843Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T170843Z">
        <seg>As well, the participation of various actors from each of the institutions that were part of the process was organized to acknowledge that in order to manage getting this type of project into the penal system it requires a lot of will, teams, perseverance, and economic support to carry out.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>También trabajamos sobre cómo tratar de generar aportes sociales (jubilación u obra social) incluso cuando no se tiene un trabajo en relación de dependencia.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T152341Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T152320Z">
        <seg>We also spoke about how to receive social security support (retirement or social work), including when you do not have permanent employment, </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>También, d&lt;t0/&gt;urante varios encuentros llevamos kits de higiene personal (shampoo, acondicionador, cepillo de dientes, pasta dental, papel higiénico, jabón y crema corporal) teniendo en cuenta que muchas personas detenidas no cuentan con los recursos para adquirirlos en la despensa del penal ni con redes de visitas que se los puedan acercar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T161723Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T161723Z">
        <seg>Additionally, during various meetings we brought personal hygeine kits (shampoo, conditioner, toothpaste, tooth brush, toilet paper, soap, and face wash), keeping in mind that many detainees do not have access to such resources.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Tener comida.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T190359Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T190359Z">
        <seg>Having food.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Trabajar desde este enfoque, con el horizonte puesto en la inclusión, nos permitirá hablar de una verdadera oportunidad de crecimiento para nuestra comunidad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T162215Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T162215Z">
        <seg>Working from this focus, with the outlook placed on inclusion, will allow us to talk about a true opportunity of growth for our community.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Una vez en los márgenes, el Estado las estigmatiza y las condena, aplicando castigos sin ofrecer alternativas o soluciones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160122Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160122Z">
        <seg>Once on those margins, the State stigmazies and condemns them, applying punishment without offering alternatives or solutions. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>am I right in saying he here?</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Uno de los participantes mencionó que tenía altos niveles de reincidencia por delitos muy menores, porque cada vez que salía, luego de un tiempo no tenía dónde ir, con quién estar, reincidía para volver a entrar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T163807Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T162936Z">
        <seg>One of the participants mencioned that he had high levels of recidivism for very minor offenses, because each time that he left, after a time he wouldn have nowhere to go, no one to be with, he would reoffend to re-enter.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Varias participantes mencionaron que el tiempo en prisión se  percibe como un &lt;t2/&gt;fuera de tiempo, un tiempo que no existe&lt;t3/&gt;, o una &lt;t4/&gt;tumba&lt;t5/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173516Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173516Z">
        <seg>Various participants mentioned that they perceived time in prison as  &lt;t2/&gt;outside of time, a time that didn't exist&lt;t3/&gt;or a &lt;t4/&gt;tomb&lt;t5/&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Volvió ese día y muchos otros, pero ya no como persona detenida, ni imputada, sino como docente.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T173146Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T173146Z">
        <seg>She returned on this day and many others, no longer as an incarcerated person, but a teacher. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y así a la inversa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T135007Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134956Z">
        <seg>and so on.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y así, poder encontrarse con pares que estuvieron en una situación similar y hoy viven un presente distinto, abriendo y acercando la  posibilidad de imaginar otras realidades.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T162448Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T162448Z">
        <seg>Thus, the attendance of these teachers allowed attendees to meet peers who were in a similar situation at one time but currently live in a different present, opening and bringing closer the possibility of imagining other realities.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y compartirla.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250509T190403Z" creationid="Socorra" creationdate="20250509T190403Z">
        <seg>And sharing it.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y cómo en el transcurso de nuestra vida, somos constitutivamente atravesades por lo social, &lt;t2/&gt;pero también podemos afectar lo que está pasando en nuestro entorno.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T185725Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T185725Z">
        <seg>While we are constitututively affected by the social, we can also affect what is happening in our environment.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y en caso que esa conexión no suceda, no se puede romper todo, po&lt;t0/&gt;rque hay lazos sociales que no son por afecto, sino por estructuras que nos condicionan a estar juntes, incluso a pesar de todo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142035Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142035Z">
        <seg>And, in the case that connection does not grow, to understand that we are tied together by more than affection; that external structures condition us to be together in spite of everything.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y es fundamental reconocerlo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T190348Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T190348Z">
        <seg>It is essential to recognize it. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y por ello, que desde la Procuración reforzamos nuestro compromiso de seguir apostando a iniciativas que acerquen herramientas para intentar minimizar el impacto de la cárcel para con el colectivo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T160319Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T154339Z">
        <seg>It is for this reason that the Prison Ombudsman's National Office reinforces our commitment to continue betting on initiatives that bring tools to minimize the impact of the prison system on the collective. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y que hay muchas tareas que si se llegarán a comercializar, serían muy costosas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142902Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142902Z">
        <seg>and that there are many daily tasks that, if they were to be commercialized, would be very expensive.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Y, a su vez, el sistema carcelario imprime de forma coercitiva esa marca del Estado.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T155946Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T155946Z">
        <seg>In turn, the prison system coercively imprints the mark of the state on society. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>Yo no sabía que tenía una ley que defiende mi existencia.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T123234Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T123234Z">
        <seg>I hadn't known that I had a law defending my existence."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>¿Cuál es la importancia éste taller?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173130Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173130Z">
        <seg>What is the importance of this workshop?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>¿Qué sucedió durante el encuentro?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T172007Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T172007Z">
        <seg>What happened during the meeting?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Did not feel fluid to translate the end of this sentence</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>¿Qué vínculos se reconocen?) para llegar a las conclusiones sobre porqué es fundamental realizar este taller y qué fue lo que sucedió durante el mismo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T172620Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T172359Z">
        <seg>What connections are made?) to come to conclusions about why it is fundamental to carry out this workshop.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“&lt;t0/&gt;Desde que empecé el taller pude salir más, salir al taller, pero también a trabajar.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T134523Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T134523Z">
        <seg>"Since I started the workshop I was able to go out more, to go out to the workshop, but also to work."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“&lt;t0/&gt;Durante los encuentros me sentí respetada y me sentí parte de un grupo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T151633Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T151633Z">
        <seg>"During these meetings I fel respected and like I was part of a group.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“&lt;t0/&gt;En nuestro país cada persona es inocente hasta que se demuestre lo contrario.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="Socorra" changedate="20250430T173502Z" creationid="Socorra" creationdate="20250430T165712Z">
        <seg>“&lt;t0/&gt;In our country each person is innocent until proven otherwise.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Compañeras – companions? teammates? </note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“&lt;t0/&gt;Me fui conectando con mis compañeras, siempre que venían se generaba un espacio para compartir.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250506T160952Z" creationid="poppy" creationdate="20250506T160952Z">
        <seg>"I connected with my companions. Whenever they came, a space to share was made."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“&lt;t0/&gt;Me llevo de este taller el conocimiento de la ley de identidad de género.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250512T123223Z" creationid="poppy" creationdate="20250512T122448Z">
        <seg>&lt;t0/&gt;"I left this workshop with a new knowledge of the gender identity laws.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>I don't understand this</note>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“&lt;t0/&gt;Yo me quedo con la familia que se armó.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T142228Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T142228Z">
        <seg>&lt;t0/&gt; "I stay with the family I was put with. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“El taller fue como un puente, que nos permitió pensar el afuera”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250430T173201Z" creationid="poppy" creationdate="20250430T173201Z">
        <seg>"The workshop was a bridge that allowed us to think of the outside."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="es-AR">
        <seg>“Me llevo de este taller haber hecho un curriculum.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="en-US" changeid="poppy" changedate="20250508T133411Z" creationid="poppy" creationdate="20250508T133402Z">
        <seg>"I left this workshop having made a CV. </seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
